市建局「煥然懿居」港人首次置業先導項目申請討論 (2)

市區重建局（市建局）港人首次置業（「首置」）先導項目－「煥然懿居」，共450個以「首置」形式出售的單位，於2019年1月3日起正式接受申請，申請期至2019年1月23日晚上7時截止。

450個「首置」單位的實用面積由261平方呎至507平方呎，當中包括114個開放式單位、254個一房單位及82個兩房單位。所有單位以「評估市價」的六二折出售，打折後單位的售價介乎港幣314萬2千元至660萬5千元，實用面積呎價介乎港幣11,692元至13,969元。

根據市建局日前公布的馬頭圍道首置項目單位價格，在 450 個首置單位中，只有少量單位的價格超過 600 萬港元（最高約 660 萬港元），而約三分之一單位的價格更是在 400 萬港元或以下。由於馬頭圍道首置項目所牽涉的單位數目不多，而大部分單位的價格在現時合資格敘造按揭保險的物業價格範圍之內，按證保險公司認為能在風險可控的情況下適度調整按揭保險計劃的準則，為馬頭圍道首置項目的所有單位提供最高至 9 成的按揭保險。

建議先睇以下網址再作討論
官網:
港人首次置業先導項目申請須知:
港人首次置業先導項目申請表:

已經網上apply
份form咁簡單
無居屋申請表咁複雜

純粹真係填個名先

可能好多唔合資格既人都抽左先

咁咪浪費260蚊囉

240姐

最驚都係爆入息姐

都係錢丫

睇完360示範單位

真係好細...
兩個人一房要住真係好窄...
除非拆左房幅牆
唔知拆唔拆得呢..

當買6合彩, 8個字都要280

新聞好多老豆老母幫個抽好多次居屋都唔中既仔女拎表 連學生都有
可能又收幾十萬份表返黎

唔合資格，抽來做咩

有無兩房睇？

無
去示範單位個到都無

唔明點又有資格抽居屋又有資格抽首置
28501都唔易過㗎

抽得居屋個入息都唔合資格
玩咩
其實班人真係可能無睇申請資格
以為同居屋一樣得入息上限

可能收$240 都賺番幾百萬

2人或以上家庭的每月總入息介乎HK$57,001至HK$74,100；1人申請者的每月總入息介乎HK$28,501至HK$37,050

所有話有資格抽居屋既，根本無資格抽首置盤

佢設計就係咁嘛

除非你本身揸緊綠表又有首置咁嘅入息
咁交返張綠表出嚟就可以買首置
但應該無人咁豬

但所有享受緊政府福利既都唔抽得，即係住緊公屋都無得交公屋變綠表？

已經係公屋戶主唔得
但有啲人有綠表喺手但又未上樓

唯一係岩岩加左$1人工
但又點會咁岩又比你見到

叫屋企人抽下先

咁既入息都有綠表，唔會掛

原來10個人家庭先合資格

佢可以係拎咗綠表先再有呢個入息
例如畢業生或者有啲人會專登暫時辭職去拎綠表。。。

所以睇到房委會好落後

人生贏家

幾時先會核實你收入？
我份工靠bonus ( 4 -5 個月）
但我係新工 上年舊公司bonus又唔計
3 月尾先出新公司bonus

其實有綠表 正常行綠表條路
首置個玩法辣咁多
又唔係平

佢寫話有個主任會面 要交份 僱主入息證明
即係會面前12個月平均入息

啱啱網上交左表

其實多數公司都3月出bonus .
佢3 月會面 ....

但佢都係計12個月平均入息
所以3月bonus 分別不大
除非你有加過人工

5月轉左新工
舊工bonus唔計

fixed salary 冇bonus 既工 唔知佢會計average 12 個月定係最近一個月既人工

我驚加左人工

用個excel 計一計
睇下目前而家個數 會唔會 唔夠/爆額先

佢寫係12個月

唔係個個鳩吹畀咗錢就有得抽，佢會篩咗一班人先攪珠。

請教巴打
如果我做果份工係參考政府薪酬表跳point
（非政府工）
咁係咪無得計12個月平均
只能計最近一個月的人工？

因為我同細妹加埋就咁一個月就爆
但平均十二個月就唔會爆

同兄弟姊妹買首置盤要睇路喎

我諗住做業主 佢做住戶
到過左幾年就除佢個名
因為可見我會需要搬出去 佢無咁大需要

如果正職唔夠入息，而份part time都要報稅既，加埋就夠28501，咁都可以照申請住先?

佢以後唔玩得呢d 首置盤，有冇傾好呢d 先？到時先嘈就唔好啦

我fd住東涌東環。個設計差唔多一樣..

點止，公屋居屋都可能無份

佢3月抽咁快就3月可以會面？
我公司around出八個月bonus. 上面巴打都5個月。果度拉番平均計都差成兩皮入唔入到range都係睇bonus
都係睇佢到時點安排

唔固定先計平均6個月喎
固定就計最近個人工
張表個例子都係2個月前轉工
都係計而家既人工 唔係之前12個月

擁有固定月薪或底薪人士，須以於進行面見時的月薪或底薪計算收入。若其月薪屬非固定性質，則以面 見日期前過往 6 個月內的每月平均收入計算(例子:若面見日期是 2019 年 3 月 28 日，應以 2018 年 9 月 1 日至 2019 年 2 月 28 日的總收入除以 6 個月計算)。在過去 6 個月內曾轉換工作的人士，只須以現職 收入填報。過往一年從已離職公司所得的年終花紅、雙糧等毋須轉為每月平均數計算(例子:如在過去 2 個月轉工，而現時收入屬固定性質，則以現時薪金計算。若現時的工作收入屬非固定性質，則應將該 兩個月從新僱主所取的薪金總和除以 2 個月，作為每月平均收入計算)。任何在職人士如毋須支付強積 金的法定供款，則有關數額不能獲扣除。

高層有無機有海景?? 之後會被春田街項田遮住左?

同埋咩坐向好？

如果老婆公屋有名，係咪都得？

見FAQ冇寫

你咪搞啊
首置要補地價先放得
一次過落曬兩個人名就真係人生已完

你地兩個都買唔到居屋 買私樓又要比辣

其實都寫得好清楚
Fix 就夠最新一個月，即係今年3月
會變既，就計上年9月到今年既3月
唔合資格，多左或少左，就睇上年3月到今年3月既平均
都唔合資格，咪就係唔合資格囉，仲想點？

要除名

咩工出八個月，介紹下

係見面前除名？定到時先除名？

地產？

應該抽中先

再睇返 註B
花紅果d 先係計12個月 平均

唔得

二人家庭揀完先到一人揀？
如果二人揀晒兩房再揀晒啲350-407呎
一人就局住揀啲納米房同開房式
我有冇理解錯

再認真d睇
bonus/雙糧係計12個月
allowance/俑金睇 6個月

邊句請問

我有屋企人抽房協，都係除名

所以有fixed人工既
唔會係計之前既average
就算一個月前加左人工 都只會計你最新個人工

提提大家 去睇示範單位
唔好諗住有問題問果度d人
佢地知得仲少過你
根本9吹
明明唔得既野又話得
同佢講張申請表格唔係咁講
佢先話你岩 表格咁講就跟表格啦

所以有問題打電話上熱線
唔好問果度d人
信佢地就死啦

推

請參閱申請須知 4. 選購單位次序

慢慢溫熟佢

自己拎幾百萬出來買樓

都唔去睇下研究下本樓書/FAQ,

寧願上來問人

股票利潤 loss既話係咪要倒扣

.

份form 寫得好清楚唔得

想問睇示範單位個場有無得拎售樓書等相關文件？

虛報呃政府坐硬監

有

如果你唔怕除名要俾稅同到時可能要補地價先俾除名同可能俾細妹作你一筆錢
可以試下
p.s.你唔咪以為$1都唔使就咁同政府講DELETE個名就可以除名掛

係㗎啦，要畀樓價嘅5%做大訂。

差唔多

thx...

係PROVISIONAL S&P俾5%，正式S&P再俾5%訂
最後收樓前俾埋尾數

D on9 唔理
抽中先算，$240 又唔係大數目
人地話抽咪抽囉
叫佢地自己睇條款佢地寧願當跌左240

在每個選購單位時段，一組共十位獲邀選購單位的合資格申請者將按以下次序選購單位:
(i) 第一類別中按優先次序號碼排列的六位申請者;
(ii) 第二類別中按優先次序號碼排列的四位申請者。 第一類別申請者在同一選購單位時段可優先選擇住宅單位。

每一組都係要家庭揀完先到單人

羊群效應

睇呢個post 問d 問題就知

屌，咪抽到先除名囉

今日睇示範單位果陣聽到個staff同人講話好多人因為買賣股票爆左入息

佢都好叻
2018 贏錢整爆入息

就算你幾年前買落然後今年放都當你12個月內income
講真唔少人月供藍籌當儲錢比首期 ，而家主要係呢班仆晒街

呢個概念唔係好明
我$100買, $90賣都叫入息?
咁我唔賣就當資產?

佢寫月薪睇最近一個月
唔係每月固定發放例如bonus 雙糧就睇過去12個月除返開

如果啱啱加咗人工有影響

利潤先計

咁買入價都未必記得
專業炒股個d咪仲大獲?
每次買入賣出都要record

18歲以下細佬妹要拉埋老豆老母添

係

佢點check, 應該check 唔到

可以問銀行拎record
但好懷疑要搵個人去覆核都幾浪費人力
非固定月薪或自己做老闆個d都難搞啦

所以呢。。。我就一路都唔講嘅
但，其實啲人排公屋居屋又邊會報呢啲數丫

公屋(包括中轉房屋)戶主或其配偶及其家庭成員可否申請選購本項目的單位?

戶主及其配偶均不可申請選購本項目的單位，惟在公屋/中轉房屋戶籍內的其他家庭成員若符合本項目的申 請資格亦可提出申請，並須遷離原屬單位及刪除有關戶籍或紀錄。

痴Q線，邊條撚屌諗架
賺就計，蝕係未要倒扣先
如果一次賺100萬，一次蝕101萬
就淨係計果100萬當收入

其實點撚check到，我就唔撚理

唔駛理佢啦
佢要求出示入息證明果陣，等佢慢慢計

除非利潤 勁到每月 keep 到呢個數

我係蚊型證券行買股票，佢check條撚咩

我估佢都係針對專業投資者

想問下咩單位坐向最好？

如果咁好彩中希望買高層兩房

擁有固定月薪或底薪人士，須以於進行面見時的月薪或底薪計算收入。若其月薪屬非固定性質，則以面
見日期前過往 6 個月內的每月平均收入計算（例子：若面見日期是 2019 年 3 月 28 日，應以 2018 年 9 月
1 日至 2019 年 2 月 28 日的總收入除以 6 個月計算）。

如果係有底薪 加Commission 咪非固定收入， 咁係fall into 第一個Category 定第2個？

反正大部分人都賺唔到錢， 唔撚理

擁有固定月薪或底薪人士，須以於進行面見時的月薪或底薪計算收入。若其月薪屬非固定性質，則以面 見日期前過往 6 個月內的每月平均收入計算(例子:若面見日期是 2019 年 3 月 28 日，應以 2018 年 9 月 1 日至 2019 年 2 月 28 日的總收入除以 6 個月計算)。在過去 6 個月內曾轉換工作的人士，只須以現職 收入填報。過往一年從已離職公司所得的年終花紅、雙糧等毋須轉為每月平均數計算(例子:如在過去 2 個月轉工，而現時收入屬固定性質，則以現時薪金計算。若現時的工作收入屬非固定性質，則應將該 兩個月從新僱主所取的薪金總和除以 2 個月，作為每月平均收入計算)。任何在職人士如毋須支付強積 金的法定供款，則有關數額不能獲扣除。

本身以為自己都抽到 睇完第一句就知收左皮

問題係買一百次輸99次
最後都係輸錢
但贏果一次就計入息

淨係求其報下股息收入算。買賣果d自己都唔記得幾錢買入啦

同埋月供股票果d你唔沽晒咁佢拎邊個買入價計。你拎最貴買果次計又得。都係9吹

斷估show 下股息紀錄定期叫做有條數交下都accept
唔通我供保險又要搵返今年有幾多紅利咩....

點解新聞咁多呀爸呀媽話抽左幾次居屋抽唔到走黎抽首置....
抽到居屋點會夠入息抽首置?

要clarify下
如果A股賺10萬，B股蝕20萬，如果佢計賺果10萬唔計蝕果20萬我都無話可說

如果我9-11月番長工，12-1月番partime, 2月番番長工,咁我入息係計最後長工份糧？

一人申報冇得買二房，歧視單身狗

好似係

送錢比市建局

我依家先做定期計唔計？

我做freelance有證明又得唔得？

冇證明

打咗去問

是但一樣唔合資格佢都唔會同你再計
話之你多定少 唔會幫你拉十二個月average

可能人地啲入息自由調節o架呢

唔拉average仲好, 我18年9月先夠3萬.

其實個盤好值得抽咩？又死人塌樓，補完地價其實貴到仆街

其實你係on9?你想政府半價賣樓送錢俾你使?
就算係居屋補完地價都係市價，市區新私樓約$18000呎。
佢依家折讓價賣俾用家，例如市價1000萬2房，佢依加俾你用620萬住住先，果380萬等你免息分期咁儲，有需要先補，無話一定要補。樓價升，你補得開心D，樓價跌，你補得無咁傷，如果跌得勁你重可以唔補地價直接係出面用380萬買間2手樓。
當然大前提係你係有剛需用家，依一幾年內一定要買樓，用投機角度去考慮樓價大升大跌既無野好討論。

我同你一樣
18 年10月轉新工
3萬固定月薪
扣咗MPF 得$28500
差1蚊先合資格
但係份約寫明係有13個月糧
咁又點計？

知唔知計邊個校網？

你上一份工應該有花紅雙糧?
拎出嚟除12加埋落去

35

九龍城區名校雲集 35校網小學 升中有優勢

thanks

有冇人揾到管理費幾多
我上網睇唔見有

連印花稅資料都未有, 呢D咁後期既野更加冇

如果屋企兩大一細，淨係抽到一房，你地要唔要？

你係咪俾人水左，點會睇一份糧單就趕你走

人工係包註釋ABCD，即2019年3月月薪，加過去一年/半年所有公司俾你嘅野

擁有固定月薪或底薪人士，須以於進行面見時的月薪或底薪計算收入。

Fixed salary就咁計 計完唔合資格就唔合
有bonus就再計bonus

我而家係煩爆收入 唔係唔夠

不如你又打去問下

咁底薪+OT 算唔算係FIX ?

其實申請須知註二都寫得好清楚 每月收入係包底薪,津貼,bonus, 雙糧喎

不如再總結多次

每月收入 = 最後底薪 + 花紅/雙糧 (過去12個月平均) + 津貼/俑金 (過去6個月平均) + 其他

如果會面前 已加人工，即係用最新薪金計算

點分花紅同俑金？

你都係要計， 問黎做咩

你跑數果d 未佣金

應該咁講
先睇fixed salary 底薪幾多

然後再加上 allowance + bonus除12個月

如果個個月唔同
就最近六個月月薪 再加allowance + bonus除12個月

花紅可以除十二個月去計？ commission唔得？

MPF有冇得扣?

花紅係公司根據一年表現嘅酬金
佣金係每個月跑嘅單數計算出嚟

申請number U10xxxx
係咪即係已經有10萬人申請？

如果抽中左首置未揀樓
咁啱有份想做好耐既工請你
但到時人工會爆左資格
你地會揀首置定份工？

我好想做嗰份工喺瑞典
所以一定係揀份工

首先你預首期+稅筆錢要預原價既印花稅
未有消息公佈前，你當跟原價印花稅先，咁2房單位首期+稅都成1百萬，你覺得值唔值搏先

我琴日早上11點，個no. 都係U10xxxx

我U102xxx
即係得2000幾人上網申請

我係U1005xx, 頭一個鐘已經有500幾人申請左

一日2000個
埋單即係有40000個申請
未計紙本

連登仔個個30k up唔係吹水

未賣樓先賺一千萬

幾時先有印花稅資料？
問過買咗煥然壹居嘅朋友
3xx 尺大約九萬幾蚊稅

九萬幾即是折扣價計稅喎
咁爽

近排幫人計綠置都係折扣價計

點解咁多文盲，條款又唔睇，幾百萬買樓買到好似阿婆盲搶鹽咁

好多弱智人仕， 唔識睇字

弱智都搵成3皮幾以上

睇黎好多護士仔， 唔洗讀書都人工高

印花稅都22萬

想問下
收入 after deducting MPF :25270
股票利息5月至今收息10306
定期利息5月至今收息3468
Allowance: 6200
股票本月賣出賺20000
夠唔夠28501？

係咪咁計
25270 + (10306+3468+6200+20000)/12
= 28601 > 28501

另有4 個月bonus 3月尾先出 唔知count 唔count

(400/0.62-600)*10%+18萬

HK$6,000,000 - HK$6,720,000
HK$180,000＋超逾HK$6,000,000的款額的10%

你呢條數只適用於：
唔抽得居屋但又唔夠錢買首置同區單位，又好想買呢區或類似呎價單位

但如果唔一定要係九龍市區非豪宅之中最貴果幾區之一，其實私樓仲大把選擇
好多九龍區都只係 萬2~3蚊，但地段交通配套甚至間隔，屋苑設施，都好過馬頭圍呢個lo (有咩區，自己上中原 美聯睇）

當然，私樓成數未必有咁高係一個問題

請問幾時會面？底薪唔係用過去12個月average?

首期咁大舊

果到係馬頭圍wo 條街好多一團團旅客同手信鋪

成堆老廢

萬二三仲要九龍+交通配套間隔好
除左四五十年洋樓仲有咩選擇

其實有冇講幾錢管理費?

你當新樓標準4.5一呎先啦

個會所咁差都要呢個價就慘

啟德新居屋都好似差唔多4蚊/呎，
個盤戶數唔算多， share 出黎管理費唔會平。

識朋友前年年尾入伙單棟樓
成個會所得個閱讀室，健身室（3部跑步機，幾對椏鈴），幾部電腦，都收差唔多4.5一呎

黃埔的話我都同意，不過佢仲有啲距離

依家管理費汲水汲得好勁
會所都唔係最汲水
啲綠化嘢先係
要搵樹藝公司得閒嚟檢查
平時要修剪 風季又要拉索 有啲轉季要換花
一個唔好彩吹冧樹又搞一大輪

想問下補地價個程序係點
如果我冇咁大筆錢補地價又想賣樓
有冇啲咩financing可以做，之後再拎賣樓筆錢黎買補地價果筆

買家比, 但補地價做唔做按揭就唔知

放盤時協議個價包括埋地價，
買賣協議就寫明賣方負責安排補地價手續，
成交日收到錢時用舊錢補地價。
有做補地價出售居屋case嘅律師應該識做。

想知有呢種安排就得，唔該曬

邊個會咁on9幫你補埋地價
2房單位補埋地價已經過千萬，5年後買家比首期+地價分分鐘講緊500萬以上。
比500萬以上買舊樓，咁不如我買新樓

下手要跟返一般按揭成數去做，
依個係其他新樓都會面對嘅問題。

其實無預設洗衣機位仲衰過居屋
開放式廚房要做年檢

吾好以為平就去衝
5年禁售期等於坐5年監

倒不如望下啲兩房一廳舊居屋
至少400幾呎起跳，第日有仔女都容納到

首置唔同WO

假設我今日5年後補地價, 正常我係用市價補返, 如果我即時放出去都係市價放返(除非扑到傻瓜), 如果唔係我都係平手放。當然, 你可以話跌市補地價, 升市先放返出去, 咁係後話。 但跌市補完價再等升市成個CYCLE都要10年8年, 到時已經變左10年樓齡。成個土瓜灣都等緊重建, 我擔心呢個位有幾多人有興趣買二手樓

私樓唔同, 今日我買左我唔駛再補地價, ,3年後升市我有得賺返個差價WO

程序上你一定要補咗價先可以拎到紙然後買家先做到按揭
即是話即使你諗住用買家舊錢補錢都要先墊支
或者買家本身有咁多cash 而又肯未成交就預支半數樓價畀你

不過坊間有好多ploan 幫你做呢樣嘢
只係要有額外成本

唔洗墊支架， 可以參考返依家補地價出售嘅居屋係點做。 不過要揾返個熟點樣做嘅律師。

兩日三千份申請

反應符合預期？

你邊到睇到無洗衣機位？我只睇到開放式無洗衣機，但有保留去水位比人裝返

原來咁好
即是只要簽啲嘢即使未完成補價買家都可以喺銀行借到錢？

簽臨約時會加多條:
"業主須在完
成該單位轉讓契據的簽訂手續前及在該協議訂立日期起計的28 天 (或在房屋署署長另外指 定的期限)內，向
房委會繳付房屋署署長所評估的補價 。"

成交期會預長d， 其餘嘅野律師會幫你搞，
成交果日銀行俾錢律師樓， 律師樓同日俾錢房委會，
所以個律師樓要識做依d交易好重要。

補充返， 以上係居屋做法，
但市建局房屋應該都係大同小異。

所以呢個盤係自置only, 最多比你加錢換樓，想賺應該無水位

美孚
德福
麗港城
etc.

首置借9成可唔可以揀供30年?
個人收入過唔到壓力測試, 係咪可以搵擔保人?擔保人有咩條件?

暫時冇講過可以擔保wo

可惜有樓，否則申請間租俾人

其實要用同樣入場費嘅盤比
出面巿場好簡單
lump sum 愈細首期愈少入場愈容易呎價就愈高

例如天鑽折後10-11k 呎價嘅都係5、6球貨
4球幾嘅貨差不多全部要12-13k同二居相約
3球幾嘅無較比較添

你講美孚德福12-13k呎價嗰啲lump sum 幾多銀行借到幾多入場價幾多

講賣返出去值唔值一件事
但如果真自住
真係可以用同樣入場費買到類近嘅樓
呢班人就唔會喺度大抽獎啦

我咪不嬲講左除左成數之外囉

你唔睇清楚我講乜，又差番過黎

買樓成數係重要
但自住既話，其他野都唔可以咁求其掛
除非你已經諗住投資咁用，10年內trade 走

但有無咁易trade 到又係一個問題

所以比較呎價係無意思

啲人只係諗緊自己嘅入息手上嘅首期
要買巿區可以買到乜

就係因為自住唔諗投資先更加簡單
連補價都未必諗

呢個前題下你會發覺好多人都係無其他好揀
你講美孚德福幾好幾值價其實佢地買唔到

450萬以下可做到 8成（當然唔係每間都得）
首期90萬

600萬以下 最高 8成 (通常 7成）
首期 120~180 萬

首置當然係首期平左一半

但如果只係買 450萬以下樓，佢而家首置係5~7萬幾月收入，呢班人儲 40幾萬可能係一年就得，儲90萬可能兩年，我唔覺得係難到做唔到

600萬果啲樓，你覺得值既，確實成數影響幾大，差d買個首置都ok, 但唔好唔記得，你係第一次買樓，就要咩咁大條數，而且又唔係特別靚樓，有辣有唔辣

所以成數係一個問題，但唔係真係差到連買都無可能

當然，詳細點計，咩樓做到幾成，按保問題，加按問題，自己搵資料

好多人未真係睇過樓
唔明係目前政策下呎價同lump sum有咩關係

又無自住需要
所以無論咩樓盤都剩係諗到缺點

仲有，而家樓價下滑緊，當然會跌幾多跌幾耐我唔知，但完全感覺到佢用 18000做基準黎定價真係貴，可能過多半年已經唔同講法，再跌深d, 呢啲都係要考慮

佢唔係好似居屋咁簡單

新工人工3萬，扣左mpf得28500，差一蚊，係咪可以用番舊工11月派的bonus除12個月加落去？

一個人
搵28501一個月
拎住100萬
預計至少住10年先考慮樓換樓
咁市場上有邊個盤可以能夠滿足呢個人？

其實睇個樣會有好多人9apply
佢抽籤後會面如果係有一半人入息都唔合資格。d盤會點放番出黎

你有無睇我上邊講既野
100萬買 450萬樓下樓，8成按，已經做到啦

我上面已經講左九龍都有 12~13k 呎，4xx 樓價既地段，自己再google 下搵下資料啦

佢唔係抽450個冧巴出嚟而係抽次序
順住冧巴揀樓
個客如果啱就買唔啱就唔買
有人西走咗咪排後面嗰啲補上

年中佢會update 個基準

可以18000變16000

六二折變七二折咁

售價不變

真係好雞肋 又唔係真係好差，但又唔係好好

不過得 幾百個單位，當中獎，
如果有一百萬，努力d 搵下有乜首期唔高既私樓好過

結左婚又一定要當家庭申請.....
一人過28501, 兩人唔過57001......唉

第日賣樓個陣可唔可以用部份樓價黎補地價?
例如賣500萬, 律師幫你拎200萬去補, 尾數自己袋300萬

計左要賣幾錢先平手就唔想買
400萬買入, 當你賣600萬, 要補228萬地價
600-228=372萬
已經要輸錢, 仲未計一開頭俾個印花稅

咁你真係唔好買

400萬買，正價都645萬啦，賣600萬點會唔輸

30年樓定40年？
大維修左未？
買左要唔要裝修？
唔好玩啦，買棵菜咩？即買即食？

咪叫你自己google 下囉
唔係只有果啲爛樓
你連google 都唔去做
淨係識係度show 你有幾無知，係無用架喎
上美聯中原睇下先啦

有幾多人肯645買300尺?

依架冇，唔代表將來冇

係
仲要土瓜灣，大把舊樓收左準備賣地起新樓，剩係首置盤附近已經有新樓盤地盤。照睇果區黎緊陸續有新樓供應，過多十年8年你補完地價，做咩仲要買你10年舊樓而唔係新樓？你話首置盤係大屋苑就唔同講法啫

google左
有咩九龍區450萬樓
我就真係搵唔到

咁係你問題
美聯網已經有

你講呢d？
除左呢d我真係係美聯搵唔到其他盤喎
會唔會你問題？

咁我求其買一度都好過呢度啦, 唔駛咁多限制

利申: 有樓, 但女友合資格, 抽中就現樓放租

你銀行點都有幾萬蚊掛？
每月利息點都有1蚊掛？

你咁係假設樓價跌，咁你實係會蝕錢

呢個係市場決定

睇申請須知，備註已經答咗你問題

話樓價跌，12月我睇左成個月樓
唯一一間450萬樓下又唔係40年樓齡以上既私樓
得元朗一間2百幾呎

仲有450萬既樓
首期加印花稅加AA都唔只一百萬

補埋地價仲要成18000尺，你地抽埋我個份

小心市建局d 打手

你廢搵唔到嗜，大西北大撚把450以下新盤
過多幾個月仲多阿，駛撚抽土瓜灣死人塌樓呢d盤

引用"咁係你問題", "你無知"

所以我都唔明
政府開得出62折
都仲可以話通街都係呢d價，仲要係九龍區
我無知?
我都想知我有幾無知，但佢又up唔出一個盤

你有無睇個條友上邊講既野
"100萬買 450萬樓下樓，8成按，已經做到啦
我上面已經講左九龍都有 12~13k 呎，4xx 樓價既地段，自己再google 下搵下資料啦"

你up咩大西北呀，人地講緊九龍區呀
廢~

事實係市價係咁樣，個一帶值600幾萬。

其實你知唔知折扣率會調整，到最後市價一定唔係萬八。

唉算啦，我都廢撚事教精你班傻閪

成班捉18000個point講

明明折扣率會調整

今年六月肯定無18000呎

都話會照抽, 女友抽

我層現樓放租

我就係上黎搵人說服我抽中要買

一邊收租，一邊買折扣樓
贏哂啦
你得一層就話左諗右諗
不然你考慮d咩？

廢事你班友話我鳩up

投資要諗exit plan 架嘛

你點都要自住一層
就算你唔買呢到
都要買一層自住
所以你考慮應該係地點同生活？

不如抽中先算。好撚多人抽

本身諗住240$ 都慳返
但上面咁多人話我唔岩, 我而家都係唔慳240$

講到我地係市建局打手，你最好咪撚抽添
少個對手仲好

快d比

冇話你係打手

exit plan 就係住喺呢層首置樓
另外啲物業套現

學上面話齋層樓投資價值係咪高好難講
巿建開價不嬲都辣

但自住的話計法就簡單
你係確實用咗今天6、7折嘅價錢買一件生活品
就算未來樓價跌一半你都賺咗時間

假設未來5年跌一半
你另外間物業都因為咁而賺咗5年租
而家退場一來一回大概都係打個和

如果你唔趕退場而且信樓市有周期仲可以呢個時間補地價

你會5球買呢度一房(35校網)
定係6球買附近私樓細2房(34校網)
定係6球買downtown 38 一房(34校網)

我而家就係諗緊呢個問題

校網我唔多熟
34 35 應該差不多？至少升中都係九龍城區？

俾我如果出面6球盤畀得起入場費會揀出面

至於downtown 38定其他
如果你真係住入去嘅我諗係你個人同家庭對生活環境要求重要啲

如果唔係真係住入去
（而又有辦法拎到佢個校網）
我會揀downtown 38 感覺上值租啲

有無人知的士牌大法玩唔玩到

我諗普通合資格夫婦主要擔心首期問題
如果你本身有樓就咪攪咁多野好過

但事實上我女友係合資格, 抽下無壞, 中左再諗, 純粹資金多條出路

調整折扣率意思係咪，如果樓價跌最後個折扣率會改做7折或8折咁，到時補地價就唔洗咁貴?

理論上係

有幾弱智先一間都搵唔到

btw, 我無特別check 真實性同樓齡等等
有興趣既就自己努力再google 下唔好係度成個弱智咁亂吠

唔係講緊九龍咩？

其實應該睇成交
有就一定有不過係咪自己杯茶就自己決定了

過去90日 450萬或以下 呎價14k或以下 私樓

成交就更加多添啦淨係計 11 12 1 月
如果接受埋沙田將軍澳呢啲，仲多添
岩唔岩就自己睇下揀下先囉
樓就一定唔係一手，但唔會只有4~50樓齡果啲
但唔會比起鶴園街呢位差囉

不過班撚屌原來真係無知到連講埋去邊度搵都搵唔到

呢類弱智都係唔好亂咁買樓好啦，實比人呃到搵老母喊

上面條傻西搵D舊到唔知有無lift既舊樓去同新樓比較

感謝

唔好好似怨婦咁啦
幫你娶埋老婆屌埋好無？
講左無留意樓齡
但 2~3x 年既樓一定有
自己去google 下咪知

你搵果D有邊幢係30年樓齡樓下?

真係無喎

淘大
德福
得寶
南豐
美孚
麗港城
荃灣中心
etc

拿，我知上邊有啲係超過 40年，或者大單位，但大屋苑所以我列埋

有啲萬4~5 我都列埋，因為樓價跌緊

仲有，係唔止呢啲！屌，講左唔知幾多次

我只係唔想你地下下怨婦咁，真係有心睇就去google 或去地產舖

純粹show 弱智嗌交就過住啦，無意思

美聯中原大把呢啲成交資訊

答多次你條傻西
我講緊2~3x 樓齡，無講過一定係 30以下
荃灣中心
青衣
仲有我上邊列既部分屋苑都係within 2~3x

月入29xxx 扣左mpf 唔夠28501係咪無資格抽

荃灣
青衣
美孚
觀塘
九龍灣
藍田
將軍澳
沙田
etc,

呢啲都係會有合符 萬2~3, 九龍/市區/擴展市區既地方，之後樓價會唔會再跌就可以再睇睇

中原個app 都幾好用

過去90日 450萬或以下 呎價14k或以下 樓齡30年或以下 私人巿場

全港有140宗
九龍區有45宗
集中於公屋租置盤
真私樓集中於新西

無知一問
到時面見要交果份入息報稅表
如果3月31日前面見
係咪交1/4/07-31/3/18果張？

追左你個post, 幾好睇

多謝你
有咩想問都可以係果邊問
有時間我會答哂

但係你答唔答到我上面個問題？

根據須知上講
佢係要最近一個月月薪入息證明
加上過去一年花紅雙糧等證明
所以稅表應該係唔足夠或者唔適用

無月薪入息證明應該點？
寫信蓋公司證明？

蓋公司印

你係自己生意？

我都唔肯定
可能糧單加埋銀行入數紀錄就係
或者公司蓋印出證明
不過自己生意要交埋公司盈利出嚟

因為我出糧係出票
但我唔係個個月入同一個戶口
我怕佢話我d statement 好亂
到時會check得緊左

公司盤數無經過我手
唔算自己生意

咁我諗都係公司出信就係

哇屌
我以為講緊九龍
原來係新界
我以為講緊新樓
點知又30年
我以為講緊100萬做首期買新樓
點知又買d未知大維修左未
又要買左可能要裝修埋

算啦，弱智就弱智啦
block左算，都唔撚係討論

你條傻西真係傻得可愛，搬龍門搬到
人地買煥然懿居九龍區新樓，你就搵D荃灣、青衣、葵涌、屯門舊樓比較，同人講有好多平價選擇，重講擴展市區，你唔好叫人去大灣區買樓。
人地買煥然懿居最多俾6XX萬就買到，你就搵D美孚德福7百幾萬4十幾五十年樓樓去比較。人地根本買唔到你講出黎把鬼。我可以肯定同你講，你講果堆舊樓淘大德福得寶南豐美孚麗港城荃灣中心至少70%單位都有漏水問題，買到有問題果D你到時頭都大埋
之後重話樓價會跌所以淘大得寶都計，你唔好計埋太古城

求其ward format
有齊名、身分證號碼、受僱時期、職位、月薪、公司印、老闆簽名就夠？

我好肯定九龍一百萬俾到首期同印花稅既樓
一定唔只30年樓齡
40下都難搵
除非得百幾呎

利申：出街google搵地產鋪搵左一個月
可能我真係廢
求介紹

咪撚理果條友啦。仲有呢個post原意都唔係想討論呢樣野。佢覺得唔抵咪唔好抽咪過主囉

我介紹唔到
我廢

單橦舊樓40年300呎都可能得
但一個人上唔上到會又係問題
大維修同裝修又係問題

係，所以block左就算
討論返呢個首置仲好

其實4球以上按得8成已經好難一球入場
4球以下有乜盤我新西都好難搵

唔多識答
搵啲有上手首置經驗嘅人答會好啲

Ok
Thx

所以呢個盤真係好吸引我地呢班首期得百零萬
又唔想買40年樓/二百幾呎既人
認真講句
百零萬係無父幹底下
都唔係易咁儲返黎
但香港樓價真係太高
變左只係可以買既樓
一係又細又舊
一係就超細但新

即係折後既賣價會fix係呢個水位

但如果大市跌，原價再估價後個差額會係折扣率到補償返

有錯勿屌

係，如果半年後樓價下跌，佢會減少折扣率反映番樓價改變，不過唔知佢點拎呢個標準

即係當年煥然一居折扣由 80％ 調整到 86％ 咁樣。

請問咩apps

不嬲都只係講九龍市區，你班on9自己係咁多多事實搬勁多要求
而家不嬲二手樓就唔係好似新樓咁架啦
你講果d detail 野咪自己搵下有咩岩同唔岩

一直重點都係萬二三有咩選擇，幾時有包埋你生仔呀？

你不如講到得新樓要符合要求咪得lo, on9仔搵黎講，唔明人講乜就係度吠

幾時講新界呀？我就算講沙田都有特別quote 呢個係新界，觀塘藍田美孚點樣係新界呀？

你搵籍口敗走都搵個好d 既理由啦弱智仔

中原個app

無知一問，係邊可以睇到一房係幾多尺?網上得303尺單位個VR，但價單有360幾,370幾, 404單位，呢啲係咪1房?

售樓說明書有圖則， 對應返價單咪知。

唔同座向單位都有唔同呎數
你dl個售樓書會清楚d

一房
2房都500呎左右

炒家都話
呢啲自住盤做乜連售樓書都唔睇呀

大埔荃灣葵涌都係九龍市區
依到d人九成首期都窄窄地
你又搬d7球貨出黎叫人買

我幾時有講大埔？quote 比我睇啦弱智仔

咁你唔當荃灣果啲係九龍市區，fine, 但我都講左美孚觀塘藍田等等，仲有 我一直強調，全部係例子，我而家唔係幫你班on9娶老婆屌埋，自己唔識搵樓又係度段章取義？

不如屌埋觀塘藍田又唔係九龍啦

屌你老母d圖係咪你post架

冇記錯佢講過係淨係改高D個折扣率, e.g. 62折>52折
而唔係減低個基準, 所以到時可以首期拎少左出黎, 但最後要補地價舊錢會再大舊D

折扣率咼
我理解係
例如係本來係減38%變28%？

美孚新村麗港城坐底7球
德福極底層6球尾，重要無時無刻咁聽地鐵月台廣播，夜晚又有試車聲。
淘大得寶14k呎
你所謂市區選擇係咪舊唐樓？

我咪po 左d 圖lo, 肯定唔係唐樓
你以上講既都有4~500幾萬，你自己唔google 就算

我咪寫左我無特別睇樓齡
但我上邊亦有講有啲係20~3x
我無講過一定要 0~20年樓，亦無講要買40~50年樓齡

你明唔明咩叫舉下例子？你個思維就要人po 埋包生仔既樓，你自己弱智搵唔到就不斷怨婦咁咬住唔放

你既然覺得無，咪繼續活係你自己世界囉，有咩所謂，弱智弱出面有乜謂

價單出咗
折實價唔會變
只會變折扣率
而且只會降低唔會升高

你好似岩, 再睇多次個Plan既5F, 好似黎緊樓價跌既話依家個買價不變, 但調番低個基準價之後將62折個rate mark番上62%以上
"Purchasers should note that the market value used to calculate the discount at the time of purchase is the market value prevailing at the date of execution of PASP. However, the purchase price of a residential unit will be determined and fixed at the time of application, and will remain unchanged during the offer period and for the sale of the residential unit. There is usually a period of several months between the time of application (when the purchase price is determined) and the date of execution of PASP (when the market value is determined). During such period, the market value of a residential unit may rise or drop in accordance with market conditions. As a result, the actual discount rate calculated as above at the time of purchase may be different from the discount rate announced at the time of application. The premium payable is calculated based on the actual discount rate enjoyed by the purchaser at the time of signing PASP."

你d圖係咪有屯門有大埔？
答我啊on9仔

答我啊
你d圖係咪有大埔？

你老味
美孚果個假盤
其他唔係荃灣葵涌就大埔屯門
重有個＄5000呎鑽石山地址都無都唔知係咪凶宅

到時再問
依個盤抽到再諗啦
我估至少6000份申請

尋日都過4千5
我估今日已經有6千
埋單應該同上期差不多萬幾二萬

你係咪弱智架
我d 圖係show 荃灣觀塘青衣之類，咁佢有show 埋屯門大埔果啲唔通我cut 好比你睇？你邊位呀
我一直文字上就係講緊市區地方無講過屯門大埔，你唔係弱智到又玩段圖取義呀？屌你個弱智仔真係笑撚死我

連睇圖都要比埋guideline 你先識睇？

起碼少過居屋唔係阿豬阿狗都抽到先
依家反而驚岩岩番新工黎緊又派bonus會過上限

我d 圖係叫你睇市區果啲，唔係叫你睇屯門大埔大西北呀弱智仔，你get 到未呀？洗唔洗cut 埋比你先識睇呀弱智？

仲有講咩凶宅假盤，果啲你咪自己去驗證囉
我講左幾耐係例子例子例子，講左幾耐係唔止果啲

唔通我幫你晒時間逐間check 做晒research 全港check 晒仲要逐間cut 埋圖比你呀

你以為我幫你娶緊老婆呀 契弟？笑撚死我伸手黨伸到出汁

屌你老咪你D圖係咪show左大埔
唔識貼圖就返你個低智區啦低智仔
依個盤你連抽既資格都無啊

到時應該DQ左1/3申請
今次玩到老豆老母要同時申請
唔可以剩連其中一個

一向都唔得 （非離婚case)

上次好似得架

如果"上次" 係指煥然壹居的話， 都係唔得。

煥然壹居（資助出售房屋計劃單位） - URA Kai Tak
)_(Final)_(23_12_2015).pdf

註一 v. 申請表內所有人士凡已婚者（除上述註一的 (i)(4) 以外），除非於接見時能提供配偶死亡證或有效離婚證明文件，否則其配偶須列入申請
表內。

我d 圖係叫你睇市區果啲，唔係叫你睇屯門大埔大西北呀弱智仔，你get 到未呀？洗唔洗cut 埋比你先識睇呀弱智？

你係咪唔識字呀弱智仔？

你死番去低智區啦低智仔
clip圖都唔識貼
search又唔識，search埋D大埔
荃灣當市區
貼咁多圖得2個假盤係九龍
低智仔
依到唔歡迎你啊

今次最主要係下限
令到啲借人頭嘅少咗
但呢幾年屋量一直跑輸人
每年都會增加一堆上唔到車嘅人
一來一回未必少過一居

其實抽到都要上啦
等撚到幾時
之後又話斷崖式供應下跌

其實又無咁悲觀
有得一次兩次首置
樓市唔逆轉的話
政府一定迫市建局恒常化令到樓市階梯”正常”
不過今次真係筍嘅
即係=上次抽到一居，你要唔要？

其實首置計劃唔係市建局負責，
當初只係安達臣道要幾年後先推得至會搵市建局攞馬頭圍出黎，
日後嘅首置盤唔一定係市建局起， 可以係房委起or 其他起都得。

韋志成表示，市建局暫沒有其他項目可用作發展首置上車盤，這次發展首置上車盤令局方少收約10億元，收益亦不足以發展同規模的樓盤項目，而繼續發展首置上車盤會影響市建局在舊區的復修及更新工作，「成立市建局的目的不是處理房屋問題」。他說若市建局將來要再推出資助房屋項目，也要在經濟能力支持到的情况下才能做到。

馬頭圍 》 安達

寧同廢老車房做鄰居

都唔想上山

你岩
但係而家既政府打亂章
而係樓市無轉既時候政府都好易亂打牌
"在經濟能力支持到的情况下才能做到"
一句政府包抵就得
只要同政黨傾惦數
不過我意思係首置恆常化
唔一定係市建局去做
對住自住既人黎講
邊個發展商又唔算太大影響
都係睇價錢同尺數同地點
呢d價錢呢d位置，公屋料一樣有人9沖

未來10年政府自己都唔夠地起樓
土地供應專責小組都投咗降
公屋居屋都唔夠時未必拎到盤嚟首置

公私營合建就被人㩒住搶
呢個一直都傾唔埋欄
就算傾得成都係畀居屋先

月入差一千先過下限
有咩奇招? 買股票?

唔 好抽。開放式 不如等下一期 煥然三居

壹居好靚
當年甩底既真係抵撚死

當年無政府擔保係唔係一個因素?

當年樓價回一回
D專家話樓價下行
D買家即刻放棄

同而家個情況差唔多

其實唔止
當年兩房 需求好大
但單身只可以揀 開放式/一房

一居單身狗申請資格都冇呀

我記得一居 果陣好多兩房以上，但一房以下數量好少
變左兩房甩底後，單身仍然無得揀兩房單位

一居後尾有開放俾單人申請。

兩房當時600萬到 (500尺)
而家黎講好吸引

不過單身狗又唔買得

LM

唉

其實有冇話如果1個人抽最大可以買邊種單位?

開放式

一房wor

是但啦, 爬下文睇下官網都知
9答咪算囉

官網我又真係搵唔到

睇左"港人首次置業先導項目申請須知"先講啦
答左你唔該都冇聲

你認真答我一定講

痴撚線....答埋你邊到有得睇都唔撚睇
伸手都咁你不如慳返$240 啦

你咁撚想人講唔該你一開始又9答?
幾時開始上討論區唔俾問野?

問問問, 我而家問你有幾多個老豆呀?

人答你問題講唔該係禮貌黎既
我寧願你自己睇呢D最基本既資料
唔好好似殘廢咁問埋D 低質問題然後講唔該囉
老俸仲大聲夾惡, 你都算叻仔

講惡邊夠你惡
明既不過
答左人野係有光環可以惡D既
你咁鍾意拎光環不如出開個座談會啦
廣大市民都會爭住感激你

開放式真係不了浪費子彈

單身真係唔好買
第日真係識到女朋友 想娶老婆 生仔
會完全企左係到
會補地價補到去2萬蚊呎既人
唔會買你一房同開放
又唔可以搵綠表既人接棒
有入冇出

幾無恥先可以做到你咁?

柒完人地教完你野你可以大大聲屌9返人
你同佢真係一撚樣

買完唔止等5年
除非好有能力搵錢
過5年自己補地價
仲要係睇好樓市

呢啲福利只可以用一次，到時想抽返居屋都無

其賁你地條數點計法?
隔離昇御門$20000呎
$18000會放唔到?

就係你呢D柒頭廢老心態
問野就代表柒? 任何人都有睇漏眼既時候

答人又要答錯
答撚完有人指正就一副高高在上既樣子話自己9答 又要人講唔該
真係唔知邊撚個柒

買到首置 好難抽居屋啦 過晒入息

我前幾日咁樣講完俾人狂屌

最柒咪你囉
一人可以申請咩單位都問得出
你大陸睇唔到香港報紙？
玩9你都唔知仲要話人答錯
你都幾撚可憐

話埋比你知邊到睇都唔夠
仲要大大聲屌9人
你呢d 死蝗蟲學咩人申請首置姐
去買私樓啦，有AA比你問比你屌
你柒又唔會話你柒，仲可以屌埋佢柒頭廢老
岩哂你呢d 仆街

幾時會有按揭同印花稅資料
如果 450 萬借 9 成要幾多收入先過到壓測

$18000 點計出黎?
我計倒19000-21000

壓測唔駛等印花稅資料
450 9成 30年 大概就係3萬8左右已超1人入息上限

包一世都搵咁多錢？我用一生人一次機會，唔好浪費

巴打有冇壓測 / 按揭計數機介紹？
想睇埋 8 成按個數

search 按揭計算機有好多
我求其Google play 搵咗個白底+/- logo 嗰個

多謝巴打
壓測除咗睇月薪，睇唔睇埋 bonus (月均數後) ?
申請按揭需要咩文件 ?

正路係入息佢都應該睇嘅

太詳細嘅嘢我都唔肯定
我都未申請過首置

另、啲計數機計首期唔係預呢個盤用

AA佣金可以扣起
律師費無記錯好似政府會畀埋
印花稅未確定折扣定原價計
仲有按保講咗唔係出面一般資格嘅即便肯同你做高按都要收多啲保費

樓價會直係20000?
咪on9 拉
好快跌

搵真豪宅比有冇腦

bonus計唔計睇點同銀行傾
每個case唔同
同埋要睇埋你爭幾多
但一般講法係唔計

印花稅其實係咪交尾數（做按揭）果陣先俾？
按保係咪可以做按揭果陣借埋？因為我見d按揭計算機有咁寫

如果係約滿酬金呢？

不保證內容正確

都係純討論姐 我落去辦事處問 d人全部唔敢答 得官腔回答 總之就係叫你入表 抽中左到時面談會傾咁

可能因為係銀行同你傾多d
除左銀行無人答到你
A銀行同B銀行都可以有兩個答案
不過個概念係, 你証明到你還到錢就得
(銀行大把錢借，爭少少都可能批比你)

可以討論，但只能夠講大概會有咩答案

中籤後面談唔係市建局咩？

我另外仲有問清楚佢地係咪全部單位都可以最多9成
佢居然答唔係
我都知個個情況唔同 係睇人 我再問多次係咪全部單位都係最高9成 佢仍然答我唔係 但唔係有出左新聞架咩

佢冇錯, 冇話過全部單位9成

迫人答係

兩個人加埋, 要計埋Gratuity先過57001
但係成8月先出Gratuity

其實我係睇完 怕自己理解錯先咁問
明明真係寫住所有單位 所以我先好疑惑

原來按證已經出晒細則同保費
9成30年要4.79
過唔到壓測嘅再視乎情況額外調整

畀保費有3種選擇
一係一筆過
二係向銀行借埋（但會計埋落按揭成數，即是同一條數）
三係分年攤還但會還多好多
一般都係一筆過

按揭保險安排

按揭保費

你去市建局問按揭保險公司既野?

佢答你做到9成但你本身做唔到9成邊個負責呢?

所以我先有講同佢追問 有講話我明白個案唔同 所以我唔係問人 係問咪全部單位做最高9成

係我誤會兩邊都係公營機構 會有交涉有溝通

申請按揭係銀行問題
申請資格係市建局問題

你做唔做到9成按係銀行答你
因為係銀行借錢比你，唔係市建局

入場價314萬元
9成按
每月總供款額$ 11,461.10
每月入息要求$ 30,023.94
而你入息只有$ 28,501的話
"一般"就會唔合銀行要求
但是! 呢d case唔一定
因為政府做擔保
所以都有機會過到
或者比多5%首期就符合到

所以每個人既case都唔同
不如你講一講你既情況出黎
例如月入幾多，同心水單位係邊個

揀樓簽臨約前正常要去銀行做預先評估
到時就一清二楚

依家專心等攪珠就得了

我其實就係問緊按揭保險個問題 諗住重建局果度d人功課會做得足過我先會去試下問 怕自己誤會左篇報導
我本身打緊政府工 月薪36k 目標480萬以下 手頭上無咁多現金交2成

因為我問佢按揭幾時做 幾時開始供 佢答我臨收樓前
（其實我睇售樓書都明 只係我怕自己理解錯 想搵個職員問清楚）搞到自己以為買賣合約之後先見銀行 唔該巴打

供係建期供
理論上你係可以將近入伙先做按揭
如果以前無辣招私人巿場樓花呢段時間就係摸貨期

但有兩個風險
一就係到時估價會有上落
好似依家樓價下行到時分分鐘估唔足價
二就係你錯判個人狀況到時上唔到會就pk

所以正常簽臨約前都會去銀行了解下
而且去多幾間
因為每間銀行情況都會有出入

都唔知你噏嘜

對方有答我而家唔係賣樓花 意指無得即供？

呢個盤都已經起好當然唔係樓花
不過同係咪即供無關
只係巿建指定咗只有建期

唔係正常壓測喎 唔過入息50%就得

其實無咩人抽同無咩人買
你睇申請人數唔多
連post 都推得慢

都係果句 跌市唔會有人買樓

因為個range 其實好細
我覺得申請左果D 有3-4成都未必合資格
純粹見有得抽就抽左先

我係其中一個，好撚想買，過左入息

之前唔係頭一兩日已經幾千人申請咗啦咩？

你諗住抽中左轉份人工低d既工？

我過入息幾十蚊

推得好慢，真係無咩人玩

扣左老強未? 果度都扣到$1500

我預下年會轉工
人工都爆
到時抽中既話就要諗要樓定要工

今年*

面試後先轉，perfect

政府工呀
on waiting list
等緊call
一有offer就爆
但又考左幾年已中

考左幾年先中*

要工啦

有罵戰就推得快
無嘅話有乜好推丫
況且連登仔喺首置申請者中只係小眾

今次中機會咪好大？
單人中左要唔要好

單人中左都要睇下有咩揀..

高層一房要硬

大一房就要

申請咗，但計完發現月薪+bonus過咗三百蚊...... 好灰......

same here

點都唔會話好大
星期六已經起碼有4500以上入咗表
即是最少10抽1
埋尾我估至少20抽1
減去你無興趣同埋買唔到嘅盤機會會再少啲
如果你target 係1房我諗會再難啲
因為聽好多人講都係諗1房

就算20抽1，減左1/2盲毛，1房應該有d機

如果股票唔係計profolio而係個個別股票賺蝕都有機爆

佢係計買賣利潤
打左去問

賺就計入息
蝕又唔扣入息

我有次問，佢又話計成個profolio;另一次問，就話就算一隻股賺10萬，另一隻蝕100萬，就只計賺果10萬，蝕果100萬就唔係計算之內

佢根本查唔到
我一日交易幾百次佢點計

佢會叫你計 1年前開始計

如果我淨係蝕冇賺過呢

上次問話咁就唔計

問清楚，你係所有買賣都蝕定係點先

呢個盤首期開支係唔係以下計法？

400萬 -> 40萬（10%首期）+ 400/0.62 x 印花稅率 （$180,000＋超逾$6,000,000的款額的10%）= 62.5萬

500萬 -> 50萬 + 500/0.62 x 稅率 3.75% = 80.2萬

600萬 -> 60萬 + 600/0.62 x 稅率 3.75% = 96.3萬

咁咪唔計囉
但賺過一蚊都計
唔係計overall

印花稅詳情好似未公佈

仲有按揭保險要計

點解報紙放風話用原價計印花稅
邊到消息
即係fake讀者

我target 兩房，有冇話咩單位景觀好d?

無fake，居屋係資助房屋，一樣用原價去計，首置比居屋更高檔，照道理都用原價去計

有冇方法可以另我呢d過幾十蚊嘅人有資格抽

之前有巴打話壹居用折回價計
所以都係私公佈確實

兩房得兩隻單位
睇則好過睇景觀
大家都係望樓

咁我賺緊十萬
但未賣，咁計資產定收入?
如果計收入，咁唔賣住喇，寧願私下問朋友借住10萬先，到買左樓先套現返出黎

過左3月先賣啦

簽約前都要合資格

大約3同6月?

簽臨約係揀完樓之後，應該都6月-7月啦～

賣同唔賣都係資產
賣咗嘅利潤就計落收入

其實用最正常policy 嘅思路去諗就明
至於execution 係點係另一件事

咁點解有D人話剩計賺唔計蝕(即係A股賺10萬，B股蝕100萬，但最後唔係當蝕/打和，而係當賺10萬），點解會有人咁解讀/點解咁玩法，policy思路點理解

兩房 向大馬路 馬頭圍道 都算開揚 因為有基座商場

而家覺得係一日唔賣，一日都係資產
一賣，利潤就當入息 (但又同時當資產)

仲有d case係保險儲蓄
唔退保就計現價，退保拎返d錢當資產定入息 (仲要中途退保打7折)

policy 角度就係每宗買賣賺就計蝕就唔睇
execution 自行想像了

其實呢條例係所有資助房屋都有抄過嚟嘅
你可以睇下有無過來人問下實際係點

照報名到時睇下主任點處理算

如果想養寵物但係公契寫明唔比
照養是咪無人理？

我睇公契寫住俾養喎 除非你俾兩個owner書面投訴/manager認為你隻寵物滋擾

會嘈

我睇錯
Owners or occupiers of Residential Units may bring on to or keep or harbour any dogs, cats, livestock, live poultry, fowls, birds or other animals on their Residential Units

刀系嘅

同埋向馬頭圍啲則全部三尖八角

個廳大d長d 可以做到客飯廳分明 不過嘈又係真既
另一邊 D E 單位就要忍幾年地盤 同埋幾來幢 120 米高住宅

不過預左有市建局特色既綠化

好似灣仔囍帖街 大角咀臭柏御峰咁

【胡．說樓市】上車靠今鋪？煥然懿居揀則懶人包！

市建局首個「首置上車盤」現正接受申請，申請期至本月23日，預計3月抽籤、6月揀樓。揀樓都要有策略，究竟「開放式」、「一房」、「兩房」單位點先揀得精明？我地即刻開估！

一房攻略：
今次開放的示範單位是實用面積302呎的「1座D室」，不過旁邊E室，明明跟示位D室，有相同內櫳面積，但實用面積卻大了一呎；只因這一呎空間是「用不到」的「公家面積」。按價單推算，這一呎無用空間，平均約值過萬元。有得揀，記住揀「1座D」而不揀「1座E」。

開放式攻略：
兩座組成，「煥然懿居」一房佔全盤過半，開放式有116間，部份分布在一座大單邊，位置捱近隔離16層高的「寶怡大廈」，前方是恒基收購了七年的「馬頭圍大廈」重建項目，最高可建120米高，跟「煥然懿居」相若。開則避開此景觀，反而隔離「2座D」及「E室」開放式就真正受影響，因為日後會被市建局「春田街」重建項目阻擋視野，長遠面壁。

兩房攻略：
僅限家庭客申請的兩房，大細兩房都有得揀，但又應該點揀? 大兩房「2座C室」、面積507呎，細兩房「1座F室」，面積483呎，面數有24呎差距，大兩房平均每戶賣貴8.8萬元。

但度一度平面圖，無論浴室、睡房、廚房、主人房面積都一樣，唯一分別在客飯廳。問題是，大兩房客飯廳玄關也特別大，佔去一定空間。若扣除玄關，細兩房及大兩房客飯廳只相差六呎。除非對大玄關有特別喜好，否則選購兩房單位，也應該「買細不買大」。

2房 得1F、G、2C
你一睇個則就知揀邊個
所謂景相對嚟講次要好多

我覺得則反而其次, 因差唔多.

對大馬路會好嘈...

對馬頭圍嘅係嘈加則衰
所以正常家揀另一邊

但係1F 個大房D位, 都唔知點放床同櫃好

【胡．說樓市】煥然懿居有冇你份？睇進階版攻略！
Yahoo 財經•2019年1月9日

政府首個首置上車盤煥然懿居，被唔少人視為上車的希望，但數量有限，你又係咪符合資格申請？非固定收入人士點樣計入息？住公屋人士係咪一定冇資格？即刻同你睇五大「進階版申請攻略」！

攻略一：點樣計算「收入」？

一人申請者，月入28,501元至37,050元。二人以上家庭57,001至74,100。但怎樣計算「收入」，市建局有一套標準。有固定收入，當然不難理解。如果剛轉工，需以新工作的月薪去計。只是無固定收入的人又怎辦? 原來是會以署方聯絡見面當日，之前半年的薪金總和取一個平均數計算。

攻略二：曾轉工有著數？ 要壓縮「收入」以符合門檻，過去半年曾轉工的打工仔，相對著數。皆因根據條件，一年內的「花紅」及「雙糧」要攤分計入月入，但就只限於「現職人士」。如果過去六個月曾轉工，上一份工的「花紅」及「雙糧」不用計入息。

攻略三：留意佣金發放日期

部份工作收入來自佣金，就要以最近六個月的佣金，再打平均數去計。如果加完超過上限，就可以看十二個月。因為有些工作的佣金，是剛在面見時做了一單很大的生意，佣金會較多，就可以看過去十二個月，拉回一個較低的數。

不過這同時意味，要壓縮佣金符合「收入」門檻，公司能否配合延期出佣，是非固定收入人士能否出線關鍵之一。

攻略四：公屋人是可否申請？

單身人士資產限額128萬，二人家庭255萬，當中要計及私家車車價、股票買賣、基金外幣儲蓄等。同時也開宗明義指出，申請人曾以任何形式持有住宅物業都不可以申請，也要未曾享受過政府房屋資助，是否杜絕住公屋人士？

戶主及配偶一定不可申請，但如果是公屋的家庭成員，我們會建議申請人去屋邨辦事處查詢該名是否可以刪除，如果可以刪除就沒有抵觸要求，也合符資格可以申請。

攻略五：禁售期多過五年？

值得留意，六二折發售的「煥然懿居」，規定五年禁售期，但實質禁售期比想像中長一年才真。因為禁售期是並非由簽「臨約」或「正約」起計，而是由「轉讓契約」開始計起五年。「轉讓契約」是在入伙時才簽定。樓盤關鍵日期2020年4月30日，意即起碼去到2025年4月30日才正式鬆綁。

係咪著數其實要視乎你係超上限定唔夠下限

// 攻略二：曾轉工有著數？ 要壓縮「收入」以符合門檻，過去半年曾轉工的打工仔，相對著數。皆因根據條件，一年內的「花紅」及「雙糧」要攤分計入月入，但就只限於「現職人士」。如果過去六個月曾轉工，上一份工的「花紅」及「雙糧」不用計入息。//

床都係右下o架喇
不過我會扑咗間房佢

咩都假，抽到先再想

//戶主及配偶一定不可申請，但如果是公屋的家庭成員，我們會建議申請人去屋邨辦事處查詢該名是否可以刪除，如果可以刪除就沒有抵觸要求，也合符資格可以申請。//

鳩嗡。「房委會或房協轄下公屋或其他資助房屋項目（包括中轉房屋）租約或暫准租用證上列明之戶主及其配偶，均不可申請。」戶主同配偶不可申請，家庭成員可以申請。

抽到先除名

btw, 除左名又要大屋搬細屋
如果兩老年事已高就寧願繼承左間公屋先去買樓啦
再者，公屋等買綠置居啦仲抵仲多選擇

個問題係篇嘢既意思係抽之前要除名，但其實唔除名一樣抽到

佢係叫人問可唔可以除名 唔係抽之前就除喎

佢係叫人問清楚係咪可以除名
否則到時抽到除唔到名就搵嚟搞

1G 個雪櫃係唔係要關返度門先開到

廚房用熨門

改左橦門嘅左右咪得囉

所以話呢個則唔好
我諗9成人都會(暗地裡)拆門或者改趟門摺門
玄關個鑽石位又係浪費

好過2C 條走廊
不過抽到就是但一間唔係open kitchen都想要

好多人抽二房?

聽落1房最多
按到9成又寛免壓測500樓下嗰啲都好多單身都可以入場

我拉埋我阿哥抽二房

想問假設上年年底出多1個月糧

係咪

2019 年3月的月薪 + (2018年12月底出的bonus)/12 - 1500（MPF)?

如果係 岩岩爆幾百 屌

你唔怕第日爭產 ？

首先係爭房

話說親戚老死講錢一定要數目分明
唔係好易連fd 都無得做

True講到錢真係小心D,屋企人都冇埋就gg
一陣你阿哥同你一齊成家立室，間屋比邊個？就算傾好間屋係比你，你阿哥以後冇得再玩首置，你點賠返比佢

佢同我阿爸阿媽講明唔結婚
我都同佢講抽中既話好難除到名
到時假如佢真係要買樓
1.印花稅貴好多
2.銀行計入息問題
佢話ok 我先填埋佢名

到時抽到先講清楚

你阿哥幾歲？結唔結婚生子有得講明？咁佢駛唔駛出首期同供樓先？

一房係A最大最試正wor，點解唔諗下

阿哥都41
佢之後都係同返兩老住

首期係母幹
供就我供

女朋友初級公務員,加埋差幾千先到下限

過多十幾年爭產時最差咪排公務員公屋/綠表

即是兄母幹
你呀哥都無諗住
純粹係用自己個人頭幫你湊數

未夠十八歲可唔可以申請架?

要同老豆老母

呢個位有個燒烤爐仔 但要book

唔知一年前booking 受唔受

邊個位？
眼殘睇唔到

會議室隔離

原來嗰個係燒烤位
我以為做乜無啦啦有張檯喺度

對住馬頭圍道幾高幾唔會嘈

有少少空中花園坐下

奧運個示範單位？

五樓有大露台。。邊個單位最好

怕大露台 會接樓上垃圾

健身室細到
就咁睇3部跑步機

陣間有人跳樓 仲要經你門口送走

壹居好似都係好細

清識d野

垃圾真係少事，果d至係大件事

買得起既人，又要過上下限入息，又要過到壓測，又要夠運抽中，邊有咁易跳，你跳佢地都未跳啦

樓幾百，工要廿年先儲到。 我揀樓

5樓唔抽中頭籌都唔駛諗啦

乜野鬼最惡呀 ？
窮鬼呀 ！

並租住賭王何鴻燊四姨太梁安琪名下君臨天下一個複式單位共賦同居

租客跳，唔係業主呀，買得置首，邊有人補地價，所以好安全

要返工供樓唔跳得住

收到郵寄confirmation了，抽簽number會再通知

我仲以為就係拎入表個number 嚟抽

其實睇示範單位有無得 walkin ?

本身都以為係，但諗諗下online d 人有number 但郵寄冇，所以再出number 都合理

你又啱喎
咁我之前遞表見到4千5時都只係網上申請
計埋親身郵寄嗰啲一定唔止了

雖然好多人唱淡 但肯定臨尾都係大把人狗衝

我覺得正常近2萬

查返上次壹居，無下限有上限，人數都是1萬3唔夠，單位得300多d，今次就算多過上次報名，不合資格都西左一半（9估），加上現時1手盤普遍低開(之後再睇埋downtown 38)，懿居價單不變，加上吹緊淡風，分分鐘係壹居翻版，身體最誠實，剛咩需都假

壹居情況唔同
嗰時畀人話貴得離譜
仲好多人抽到唔揀樓

downtown 38 完全係另一個世界嚟
人地都話明巿價
最細二百幾呎都只係放風話低於600萬
仲要8按

同埋以我所見好少人真係唔合資格都9入表
最多都係marginal 嘅搏大霧

抽左可以唔要
抽左先諗
但身邊都唔多人討論
結左婚個d都多數買左樓
買唔到樓又結左婚多數唔合資格
最多單人合資格 ($28500 都唔難過)
所以人數一定比一居多
但同時呢個盤都係偏貴 (管理我估都要$4)
高智能生活都會有壞既一日

其實一啲都唔高智能
但管理費一定好貴

所以總有啲邊緣人到出晒全價目之後放棄
不過競爭都仲係好大

god bless bros

有呀 到時拎籌 去過兩次都無人排

我係真正首置人
屋企無人買過樓
想請問一下如果抽中幾時要比錢？
爬過文見到如下：
揀樓日 簽臨約 5％
臨約後5個工作天 簽買賣合約 5％
通知可以收樓後14日內 90％

咁佢六月揀樓，係咪即係六月比一成首期
然後關鍵日期係2020年，係咪即係到時先至搞按揭開始供？
另外，印花稅要幾時比？印花稅好似仲大舊錢...
多謝各位協助解答

Thanks 呀 巴打

除咗1成樓價
仲有印花稅 律師費 等需要簽約時畀

然後入伙前搵好銀行做按揭
如要按保呢個時候要按選擇方式交保費
最後畀埋樓價餘款就可以入伙做樓奴了

我無聊會睇下網上輪號
平日大概派到百零張籌
上個星期六日就派到5、6百張

多謝解答
咁都即係買一房較大單位，六月要比成百萬

律師費是自行承擔 ？還是政府？

其他資助房屋如果用返賣方律師有機會免或者只支付部分
但呢度好似無註明
我估要嘅機會大
不過相對其他嚟講都係小數目吧

點計出黎

當大一房賣 450 萬
2 成首期 90 萬
按保大約 10 萬
印花稅當 15 萬
律師費雜費 1 萬
total 116 萬？

唔係細訂5% + 大訂5% 咩?
唔理你做幾多成按
尾數都係入伙前半個月比?

利申: 唔識, 之前見巴打咁樣講

印花稅好似未講跟原價定折扣價

計原價好甘喎

對唔住各位，真係唔識買樓相關既野
睇錯野計錯數，睇左

非住宅7.5%
500萬樓原價806萬 7.5%稅成60萬印花

而家睇返應該係3.75%，印花應該係30萬
抱歉

另外，按保應該係按揭既4.5到4.7%左右？
500萬樓借450萬，按保要比廿萬左右

好彩上黎問一問，我仲有無計錯？多謝大家

不過咁樣計都首期50按保20印花30，都係100

按保可以供, 唔駛即比

有無人呢兩日申通，想睇下no. 去到幾多

跟差餉物業估價署嘅估值，
比原價低， 但比折扣價高，
參考房協綠怡雅苑同房委屏欣苑，
約等如原價嘅80-85％咁上下。

至於之前有話煥然壹居用折扣左嘅價交印花稅，
提一提， 煥然壹居最後個價係86折。

拖埋阿哥家姐細佬細妹抽嗰啲
係非核心家庭
真係有機會揀樓咩

好似無分核心/非核心， 亦無家有長者

佢有分 GROUP?

按保可以分期找數對嗎？

但最後係咪會影響個按揭金額？

之前好早已經講過

邊有好似居屋咁分核心家庭

之前寫過一次不過嘗試再整理一下
按保有3個方法畀

第一係一筆過
最簡單 息率就睇第4個column

第二係分期每年畀
至直到借貸本金跌到6成以下為止
一般情況都要十多年
息率睇第5、6個column
你會發現畀多好多
而且第一下仍然要畀一定數目出嚟

第3個方法係問銀行加借
但會影響整個按揭成數
而供款比率等亦要相應調整計算
個別情況息率可能唔同
詳情要同銀行傾

更正第一二方法指嘅唔係息率
而係借貸百分比

前面好似有人分享左按保個%

借貸百分比既意思係?

400萬 借9成 30年的話就係
4000k x 0.9 x 4.79% = 172.44k

咁佢條數計到好盡下...
基本上一人去承擔呢筆數都幾金

咁好過要你畀多3成首期嘅

政府宣傳時都只係話單人資格絕大部分單位按8成都負擔到
唔敢講按9成

其實按8成 以個資產限額黎講 去到入伙買野 成舊錢真係用完咁滯

咁樣又減左一批人
有d後悔入左表

仲要計埋個計算方法
即係你有儲蓄保險，股票等等呢d都計資產
但呢d唔係流動現金
一賣走晒又要計返你入息 (賺左個d)
然而，如果無父母個舊錢幫手周轉既話
一個人又要合資格又要買到心頭好單位又唔亂郁資產既話
呢批人有幾多...

有得咁上下人工都會儲埋一堆股票，買左一兩份基金/保險啦

以我所知係好大堆人搵其他人資助首期的
完全靠自己嘅就辛苦啲

不過你抽到的話可以試下傾加借
問銀行借埋呢筆數睇下係點情況

銀行成日寄信叫人借錢 如果月薪穩定可能都可以幫到下
不過買層樓要搞到咁真係痴線

一居個時嘅新聞，參考下

若以最平的341.1萬元單位計算，承造30年、按揭年息2.15%計算，買家雖然只需支付一成首期、即34.11萬元，但就要支付一筆約11萬元的保險費，另外約7.7萬元印花税、2.2萬元的屋契或按揭契，即業主要準備約55萬元。

Downtown 38開價

平均呎價17,288元

新地牽頭馬頭角Downtown 38突擊公布首張50伙價單，以低價推出1房及2房單位，折實呎價低見1.6萬。

價單定價544.5萬至794.6萬，價單呎價17,621至19,543元，扣除即供9%折扣，整批折實樓價降至495.49萬至723.08萬，當中折實平過600萬元有40伙，當中折實最平為6樓L室，面積309平方呎，折實樓價495.49萬，折實呎價16,035。

新地副董事總經理雷霆形容項目首批單位為「市區無敵價」，對市場相當吸引，當中40伙1房全數折實售價全低於600萬元，可承造8成按揭，乃「市場上車佳選」。

二居補埋地價要兩皮，5年後放唔放得出呀？

居屋要黎住 無預炒

咁62折首置盤 應該一皮先岩數

市區萬7
郊區幾錢好

問題想換大啲都唔得
開放式真係唸清楚先好要

預半餐 都係萬7

所以我都話係搵笨柒

因為佢定價係樓價最高位時訂

咁依家跌左 新買家都享受唔到
慘情

到時六月可能二居呢個盤改做八折出售 售價不變

日後買家補兩成就可以賣樓

應該調返轉諗
二居揀樓時好大機會降低折扣率

根本補地價係買家輸打贏要嘅政策點都無死

咁如果打8折洗撚買佢

咁你計下downtown 38 幾錢入場喇

咁如果你買600萬樓都想做一成
不如唔好撚買啦
還息都還鳩死

有啲人係後生高入息少首期
呢個係多一種選擇
各有所需啫

我真係諗住600萬樓做9成按

600萬樓做9成按
計埋稅同按揭保險都好大舊錢
隨時接近100萬

5年禁售喎

咁你計下全期利息幾多啦
如果之後再加埋息 應該夠你買多半個單位

有一球買大西北 2房好過啦

有一球等大西北啲新盤好過，好多都開1皮一尺，洗鬼買林太山莊個啲舊樓，又要拎一筆出來裝修

呢個真
2019年 3萬個新盤 真係唔洗急
農曆新年後 大把盤

有100萬
但其實計晒所有野
100萬首期已經唔夠買400萬以上既樓
因為做得8成按

9按 最多可以借到360萬
你420萬樓 都係60萬首期 430萬樓 70萬

即係點？唔係好明。假如我有140萬，可以買500萬樓嗎？（500-140=360）

原來係咁計
我一直以為得400萬下既樓可以借盡360萬
其他只係做到8成或以下

500萬最多做八成

100萬 + 15萬稅 + 按揭保險

二手仲有AA佣金 5萬，律師費雜費1萬

140萬都夠應該

係囉
downtown 雖然首期貴d
但樓市轉升甩手易過首置
睇升又唔洗買首置
睇跌更加唔洗
只係點解要買首置
因為出面市價而首置有折
但出面跌左
首置優勢就無左
就算改折扣率都無用

政府都幾好嘢
上次一居又係跌市
今次二居又係
定係發展商每次都設局比政府

巿建每次開價都食得深
就算唔係跌巿佢都係貴過人㗎喇

按揭保險可以供
傭金比0.5%得啦
140萬一定夠

2個盤都係URA

二居係巿建自己訂價
佢啲價真係唔知參考咩時間嘅價格再project 出嚟
一居時仲誇
出價單時樓價已經下行咗3、4個月
但8折開價都貴過二手巿價
然後個巿仲要繼續跌所以啲人先笠水
二居都有呢個可能

資產已經過左, 唔使抽 , 128萬少唔少左啲呀

我試下計一計數
煥然懿居
呎價$20000，62折完俾:$12400，首期10%36萬(開放式)-66萬(2房)所有單位已有價單。
downtown 38
呎價折實$17000，首期20% ~100萬(1房)，得50戶有價單，之後可能愈黎愈貴。

假如樓價升10%($22000呎)
downtown 38賺$5000/呎
煥然懿居賺$1240/呎

假如樓價跌10%($18000呎)
downtown 38賺$1000/呎
煥然懿居蝕$1240/呎(補完呎價$19240)

假如樓價跌20%($16000呎)
downtown 38蝕$1000/呎
煥然懿居蝕$2480/呎(補完呎價$18480)

假如樓價跌30%($14000呎)
downtown 38蝕$3000/呎
煥然懿居蝕$3700/呎(補完呎價$17720)

假如樓價跌40%($12000呎)
downtown 38蝕$5000/呎
煥然懿居蝕$4960/呎(補完呎價$16960)

以上計算基於煥然懿居折扣率不變，現實係樓價下行折扣率會提高，依果因素並未考慮。
基本上價價愈跌煥然懿居比downtown 38愈抵，最重要係你唔一定要補地價。
至於賣樓方面，樓價升你一定有錢補賣得出。
樓價跌，你買downtown都要3年後先賣得，你估3年後樓價會跌幾多?
自己計下數睇下邊邊抵D

你估200個單位全部都係依個價咩
重有150個慢慢加推愈推愈貴
grand central由17000加到~21000啦

唔知dt會唔會16k加推到20k
但二居全數均價就已經超20k
二居賣點一直都係入場費
正價呎價我諗無乜人會認為係平

係
所以d人成日用原本呎價比無意思
有錢我都想買無買賣限制樓啦

買得17000 一早買左私樓啦 洗鬼抽首置咩

同意

本身原意自住 個個拎黎炒

解決左住既問題 已經好好
有好多人住都冇得住 迫住做租租
屈到病

不過抽中開放室 都唔知買唔買好 示範單位連床都擺唔落
到時補返成百萬先可以換樓

開放式 不了

個洗衣機可以放邊

黑廁

頭先左睇，walk in 接近唔洗等

係
無乜人睇
但入到去個個都讚幾好幾好

出到去仲有個aa sell dt38

你地指懿居示範單位？

感覺如何

一房比想像中仲要細同擺唔到d咩
間房仲大過廳
擺張食飯枱都難
難怪無安排有傢私嘅示範

反而開放式見駛過一房
起碼仲可以放張枱食飯

btw, 真係個個都話好
心諗有無諗過d嘢點擺
一個人住就好
兩個人都岩岩好
有小朋友就。。。你諗你了。。。

True，去現場睇過開放式感覺見駛過一房
可能冇露台

開放式門口仲可以放多個鞋櫃
一房都唔知放邊

見唔見有洗衣機

開放式冇

一房呢

一房有 應該係送埋

對，一房有
雪櫃大過開放式
但雪櫃隔離有個空間又係浪費位
反而downtown38處理得好d
個則差不多，但一房做哂鞋櫃位
同空間見洗d

不過位置輸哂

睇完淨係諗緊點解無乜人睇
係咪自己中緊伏都唔知
特別係一出黎有個DT地產佬問不如睇埋DT
就心諗緊係咪應該儲耐d錢買真私樓

利申 : 唔係引戰，真首置人乜都唔識，係好驚自己諗錯野

補多句，個地產佬叫我睇DT
我一句話我買唔起就走左

首先你要明白首置唔係低價賣樓俾你等你可以賺錢發達，而係俾你上左車先再慢慢儲錢買咪成份業權，你鍾意可以成世唔補首置果間，儲到錢另外買多間都得。
downtown你抽到先講啦，而且2房一定唔買佢

我就係諗黎諗去都覺得首置無乜唔好
點解無人睇，係咪有d野我未清楚

而DT我句買唔起係講真的，私樓個首期唔同計法
8成即刻去到唔洗諗，所以我都完全無考慮

BTW無意再打開呢個敏感話題，我諗我都會抽，只係諗緊點解無人睇
謝謝各位

1.開放式唔吸引...難換樓，唔知點住過世
2.買得起佢一房的價錢，四百幾萬其實係可以買到其他二手的一房什至乎兩房， 但冇轉手問題

我覺得個首置盤對單身搵三萬幾蚊既係冇咩吸引力

反而對於家庭6萬幾七萬蚊果班， 負擔到首置盤5百幾六百萬兩房， $12000一呎， 對佢地就抵

兩房可以住到過世， 可以無視個轉手問題
但一房同開放式果d， 就唔得

比起私樓居屋可能係無乜人睇
因為合資格嘅人本來就相對少好多
而且佢個VR 睇樓幾正
同啲fd 講去到都係睇嗰3間房佢就懶得去了

啱啱新聞報十日收咗過萬申請
至少都超額22倍
都唔可以講話唔受歡迎

我去睇時啲AA 係賣緊天鑽
不過佢地都好清楚market 唔同
得小貓幾隻 你話無興趣佢都費事再追

一房個雪櫃其實係咪酒店嗰啲雪唔到雪糕嘅雪櫃啤嚟

四百幾萬買到邊度一房兩房
同埋二手 難啲借到9成

我想講開放式先啱

岩岩天鑽已經有啦

沙一， 得寶呢d上車盤都有兩房啦， 荃灣中心都有4百萬

之前啲人share 天鑽攻略圖

「煥然懿居」收逾萬份申請 八成為80後90後

【星島日報報道】市建局位於馬頭圍道以市價62折推售的港人首置上車盤「煥然懿居」反應熱烈，至今已收到過萬份申請表。市建局行政總監韋志成指，逾八成申請人為「八十後」和「九十後」。

韋志成今日在網誌中表示，根據對已收到申請表的初步統計觀察，約64%屬於一人申請，另外約36%為家庭申請。按照年齡分布，超過八成的申請者屬於「八十後」和「九十後」，即年齡介乎18至38歲；而屬於這個年齡層的家庭申請，佔申請總數約三成。由此可見，「首置」對單身的年青人，以至已經成家立室的年輕家庭，有一定吸引力。

他續指，約七成申請者的總資產淨值不多於128萬元；而約一半申請者的總資產淨值在64萬元或以下。他由此推論，有較高收入水平但儲蓄和資產不足以讓他們在私人市場購買物業的申請者為數也不少。現時，香港按揭證券公司為私樓單位提供的按揭保險計畫，一般只會為購買600萬或以下私樓的業主提供按揭保險，讓他們最高承造八成按揭貸款，即業主仍最少要儲蓄過百萬元，才可以承擔二成樓價作首期，及支付印花稅、按揭保險和律師費等費用。

因此，對資產不足的年輕家庭而言，即使家庭收入上升，亦未必有足夠儲蓄應付第一筆置業款項。然而，「首置」單位獲香港按揭證券公司為這些買家特設計畫，讓他們可承造最高九成按揭貸款，因而大大減低他們的置業門檻。

韋志成表示，市建局將繼續密切留意項目申請反應，並在完成所有銷售程序後，仔細分析申請者特徵及認購單位情況等數據，全面檢視計畫並向政府提交建議，為政府日後計畫推行其他「首置」項目提供經驗和優化。

大角咀少人睇樓

原因之一係無兩房示範單位

家庭客無乜興趣去

直接入表算

剛剛上去，差不多無人
d staff 好似乜都唔識

佢地真係乜都唔知架
我本身想clarify d 野
最後要睇份表教返佢地轉頭

果D保安咋

售樓處嗰啲都答到啲
示範單位嗰啲係乜都唔知的

True,咩都叫你打hotline,咁不如請幾個實Q睇場算

著到好似staff 既保安

佢剩係叫我打hotline問

示範單位 感覺上空間間好細，雖然圖則算幾好
但無房/一房 真係唔好諗生仔

份申請流到爆，好似賣問卷咁，真係合唔合資格，應該抽中先見真章

我都覺得 應該好多人唔合資格
不過好似唔理咁多 報名先

我估計收到2萬份申請，但最後得1萬人 符合資格

係就係多人申請

但D人都應該target 1房or以上單位

都好正常
示範單位d開放式 真係好唔開胃
用簾

如果開放式，我諗都係會間房

當有20000人申請

但得35%家庭客

兩房有70-80個？

即係1%會中？

2萬當中要西走一部分不合資格，今次一定有好多盲毛，之後再計35%家庭，我估大過1%🙈
好過居民啦，沒長者沒重建

盲毛就唔會
填問卷都知無自己個range

搏大霧嘅就一定有

今日實地行

紅隧慢行計埋紅綠燈20分鐘到
蕪湖街10分鐘內
何文田站10分鐘但要計多3分鐘由閘口落去月台
撘隧巴過海或者去東九龍的話行5分鐘出去漆咸道撘最近
小巴中途站 難上

對面惠康匯豐
過一個街口昇御門有fusion

迷你杯都得嘅

我target 兩房
再唔申請過一兩年我都驚過左個門檻
依家係租租

有得做九成又有兩房
希望抽到

利申：家庭申請者

嘈唔嘈 多車經過？

馬頭圍道一定多車行啦
春田街就只係泊車 遲啲連泊車都無

好多回收場WO春田街

對面一拆乜都無啦

知唔知幾時開工～？

應該等二居入伙之後

佢地收購主要係傾樓換樓
換一居二居或者將來重建嘅新屋苑

雖然我唔肯定詳情
但畀我最簡單就直接上二居

巿建預計25年落成
計返20動工都差唔多

Downtown 38屌打呢個首置盤

有入息下限喎

真心膠 ？
18歲仔。三雞野人工

好多學生都抽左 當係居屋咁玩

一萬份申請
應該而一半好似呢啲唔合資格

最抵死既結局係若干年後轉唔到手屌政府

有好多人都 好似當居屋咁申請
我相信最後真正符合資格 都係一半左右

跟手班人就會屌市建講得唔清楚 又話多限制 又話港人盤唔係比港人買

膠

市建局多謝你二百四

一定

班友搏大霧啫

我都有好多姨媽姑姐成日乜鳩都叫我去申請
我話唔啱資格㗎喎
佢一係就話未必check 一係就話有酌情權
再講多兩句就話人地個女都係咁

佢地根本成世就係咁做人

個個都博大霧

廢老好好笑

總之佢就岩曬

所以個申請人數一定大量水份
D 廢老乜撚都唔睇以為自己比左240 大哂

DT38 全部開放式廚房

酌情權 都係比MARGIN CASE je
18歲就抽呢類CASE邊有

到時問每月比3皮零用錢個仔當收入得唔得

坐時光機返一年前開始俾

呢個盤就係話知你即時有百二萬身家
冇income cert. 都係冇得玩
可以屌打班冇野做既戇鳩二世疽

柒唔緊要
最麻煩係抽中要verify入息
當有一半人唔啱資格
到時徙時間
有好多人好marginal 差少少就爆入息
快得一個月得一個月
3月做唔晒6月揀唔到樓
遲咗可能就唔合資格

利申：講緊自己
同埋博咩大霧 人哋list個入息list得咁清楚
差一蚊過一蚊都係唔合資格架啦

無咗班學生差好遠
如果抽居屋班學生都入表隨隨便便都十萬八萬表

廢老十年冇睇新聞
朝朝排免費報紙返屋企墊煲底 拎去賣

其實如果有首期買600萬嘅樓，係咪唔好買呢道？ , 麻雀都打唔到

我指單人

買大西北 或 離島 開麻雀館都得

一台姐，同朋友新年打吓

我的話
如果手上有嘅首期夠喺出面搵到啱心水嘅樓就會揀出面

所以睇自己有幾彈性
如果話一定要買九龍區新樓咁dt 6球都係打唔到麻雀
但如果肯退而求其次新界樓都應該有選擇

一人申請: 上限月入3萬7
好多人都爆了

香港真係咁好景，咁撚多人4皮，點解我無，係唔係我拖累香港經濟，唉

連登高登仔全部都勁人黎架

舊文
2016年5月16日星期一
【揀樓放飛機】煥然壹居40名獲邀揀樓人士全「甩底」 首現全日零售出

依家至少$19000呎

600萬首期指120萬/60萬?
重有tax ~18萬

上網booking 睇單位都爆曬 time slot
真係好多人爭住睇

升到19000又點，都要有錢補地貨先得，J呎價冇意思

有160萬

層樓升左自然有辦法借錢補地價

市建局搞多d 呢d foul 走d,綠表加廢老果d 契弟同低收入果d 最岩

要控制到佢果個range 先辛苦
做三四年都佢個數啦

大陸有幾層樓 香港唔洗做果班 會話歧視佢地

一定無下次
URA今次都係被逼
果時流標先搞到URA自己發展
再俾林鄭逼佢轉首置
原本佢真係打算賣20000一呎
URA正常一定係俾人起再分錢
俾得人起無可能做到首置

佢咁定 應該搵統計署做曬功課
叫班超過3萬7的人 直接買私樓

正常3萬7的人, 未供樓前應該可以輕鬆月儲2萬up

單人既話其實都幾慘
雖然自己身邊識唔少人30歲左近都係得20K左右
但攸銀行果班FD其實做幾年都差唔多呢個數, 但講真做頭果幾年有幾多人儲到首期。到儲到首期人工已經過撚左收入上限

我24 做左兩年野,都好怕黎緊幾個月後加人工會超

如果冇結婚冇同居儲2萬就易, 攸左租租就仆晒街

結左婚 租租 都應該得架

唉
真係仆街黎
機會唔多
希望中

做租租, 比埋家用四大長老, 計埋保險
上面樣樣都係錢呀

本身預咁既RANGE都係得10K 申請人
點知個計劃仲有成個星期先截已經咁多人申請

sor 我係不孝子 無比家用父母[因為佢地仲工作中]
我老婆就有
保險淨係靠老婆公司個份

如果近年結婚 首先無左30萬
之後租租都1萬起

< 2人或以上家庭的每月總入息介乎57,001港元至74,100港元 >
如果家庭可以月入6萬, 咁可以輕鬆月儲3萬

都預左起碼5萬張
但似好多唔合資格都入紙, 應該得一萬鬆d 係有份玩

剩係保險,租租, 四大長老生活費都30K

一搞居屋每次綠表廢老隊玩晒，玩條撚
設計又同公屋一樣，好聽叫實用，難聽d真係覺得自已住公屋

今次唔中既話
不次應該爆入息了

2人工作6萬 6人生活 (重要未生仔)
月儲2萬吧

想問林鄭講既安達臣道首置上車盤仲有無？

爆係好事 林鄭會比like like 你
買2手私樓大把選擇

貴呀 ching

依到D人會同你講一定要補地價，成本20000一呎好貴
買downtown/2手好過
eg美孚新村 德福
佢地唔會諗你可以選擇俾$12000一世

美孚新村又舊又貴 痴撚線

美孚新村唔算貴啦13xxx一尺
係尺數大lump sum大添
如果佢有around 500萬我都寧願買美孚新村

我老婆家姐租過
佢走夾唔抖
太舊

有收入咩？

好多人唔睇清楚, 抽左先算mode

之前行過睇外部翻新完都唔舊
自己屋企就自己裝修啦
內部公用地方就唔知

差唔多五十年樓
我唔會揀

我覺得有機會歷史重演

2 房被人揀晒後，其他單位冇乜人要

1房201-404 呎，唔生仔2 公婆都ok嘅

唔知唱淡懿居
吹奏DT 果班係唔係 AA 黎

我覺得係都唔出奇

樓價已反映樓齡問題
所以呢個地點都咁平

唔會既
單身入表已知冇2房
開放式冇人要就唔出奇
好心市建局咪起D 開放式出黎害人啦

依個價我情願買荃灣西海濱
平啲仲新啲

安達臣道分分鐘差過屯門

半山呀 大家唔好同我爭呀 ！

信不信都好，口講垃圾，最後又一堆人狗沖，身體最誠實。就好似睇女一樣，指指點點，無波無腿無樣肥等等，點知自己連豬西都無件

點講都係市區

識人住果頭，日日都等唔到車番工，等到又要塞落地鐵站

巴打有咩介紹?
果邊近西鐵站都係新樓好貴

我本身租緊海濱

海濱近期成交呎價都唔過萬二
仲低見8xxx [可能望墳]
海濱有三間7仔 百佳 惠康 hktvmall
食肆都有十幾間
隔離有大公園 [海濱公園 + 荃灣公園]
交通有 238x 出九龍
行出少少有西隧巴過海
有西鐵
真心好住
環境幽靜

如果有budget 我會揀萬景峰

1房實係最搶手
無晒1房都可能仲有兩房

海濱離西鐵站有d 遠
行又唔係搭車又唔係
對面除左墳場仲有骨灰場

萬景峰梗係正啦
西鐵站加地鐵站中間
最重要係去2個站都有天橋
唔似海濱咁日曬雨淋

將價就貨啦 ching
8xxx ~11000 實呎價
算係咁啦

冇可能
2房個量少過1房好多
同埋有得揀一定買大先
1房有小朋友會唔夠住

仲有火化場同屠場添
海濱去西鐵行應該快過撘車

你岩
而家放盤既單位多數開萬3蚊尺
去到11k 以下先叫值

當放盤單位多數開萬3時，你又會話去到9k先值，無限loop

而家咪開緊萬3 你up乜鳩

所謂有得揀要有彈藥先
兩房無兩球喺手啲息好溶
月供連管理費都好甘

但一方面有兩球喺手嘅買家部分已經被私人巿場吸納咗
而另一方面二居家庭資產上限只係228萬

我相信好多家庭表都會果揀一房
而650以上嘅兩房更可能留守到最後

一房有個問題，生一個要叫佢訓
一買就要5年唔比換

廳

香港好多有錢人
只要入息過到
爸爸幫佢full pay都得

5年後想租出去加錢租大d 都要補地價

真係準備生仔的人
月入點都要租得起2房 ..............

呢堆人好多都畀私人巿場吸納咗
返翻去一路都有討論
如果有咁大筆入場費
二居係咪仲抵買？
好多人都會有呢個疑問

安達臣道平

但真係唔好住.....

你有道理, 但2房可以長住
萬4 蚊尺市區樓都係吸引
終於市區樓需求好大

會揀2房
其實而家租都萬5
又月儲2皮幾
反而中左2房供得仲輕鬆過而家

如果租緊萬5, 月儲2皮
有條件直接去搵私樓

係
我都有啲揀唔定一房定兩房
但無人科水資助兩房啲息真係嚇親人
最終都係可能一房多 (抽到的話)

首期未夠

計得掂數就2房啦
生左都唔駛換樓
1房去到生B 果下都幾難搞

兩房月供20,000左右啦

宜家租樓市區都要呢個價啦

ching 做幾按

我意思係借盡

九成？

都係用app計

有錯勿屌

我都係新手
咩都唔識
月供20k 完全ok
我租租都15.5k 啦

係
諗住住幾十年仲唔洗儲錢儲得咁辛苦

當加埋管理費都係多二千幾左右

B我就唔會生
但想住鬆動啲

只係入場費唔夠要做9按息口太誇
計返1房按少啲慳球幾息又快供完
時機啱跟手補埋地價樓換樓
時機唔啱就繼續住
進可攻退可守

其實都係早買早買享受遲買慳兩舊嘅道理
所以魚與熊掌

唔生B 就ok
2個人住都冇問題啦~

唔生B可以計埋逆按層樓退休之後頗輕鬆
生B可能仲要煩埋佢層樓

冇法啦香港咁K型~
我同另一半都覺得有個B 先係完整家庭

要改稱白長廢老隊玩晒
今年白長廢老7000人爭 綠長廢老14000人
白長至少DQ一半 成班ON9仔亂填
綠長經房署實數黎

以後居屋白長廢老世界

想生2個，但覺得每個仔女俾唔到一間獨立房佢都唔想生咁多個
特別係12歲之後，分房真係幾重要

煥然壹居售樓期尚有4天結束，市建局今日原邀請40名申請人揀樓，但最終全數「甩底」，令煥然壹居首日出現零單位售出的情況。目前煥然壹居累計售出316伙，尚餘22個單位，均為兩房單位。至於開放式及一房單位就已經售罄。

2房先冇人要 睇內文啦

同意
同性別都還好
一男一女真係冇得唔分

所以都係生一個算

點解至少DQ 一半?
有無長者都諗住亂填?

香港地生到一個又養得掂好叻啦

我都覺

好多爺孫類別 但個老豆老母健在
又有填老豆 但唔填老母因爲老母有樓
首置都一大班填左先算
你睇番以前居屋討論就見到白長排後過配額二 三百都有樓

其實買得懿居
都係貪佢市區新樓黎計首期低 校網好
有自住長住需求

平又唔算平 供又貴息

最緊要係門檻真係夾心果堆需求.其實要大搞啦

岩岩去左睇實景
隔離係廢紙回收
馬頭圍到個邊唔洗諗就小巴巴士左飛右飛
小巴仲要有通宵行 (好處？)
廢紙回收個邊就工廈
高層好d，景觀唔會比工廈阻
低層就舊樓天台+工廈景

附近環境就10分滿分我比3分
除非隔離收埋
不過應該唔會了
地太細

仲有附近好多蝗
不過可以行去黃埔既
一應俱全, 算係咁啦

夾心階層
高不成低不就
人工普普通通 但乜房屋福利都無

朝早唔清楚
晚上附近好多蝻

惠康7仔都一應俱全
呢樣就幾好

算唔錯
但夜晚多蝻d 後街又避靜.都幾危險

春田街(即是回收檔口嗰條街)跟住會拆卸建
預建高度同二居一樣
差在會唔會喺樓罅望到出去
而春田街本身會劃做行人專用區

不過春田街街尾有幢矮矮嘅舊式私人樓
嗰幢應該唔會拆但應該會單位望嗰邊的

望馬頭圍道嗰邊就真要考慮高度
除咗嘈之外西南向窗望斜對面商業大廈
夠高的話就可以去越過望後面學校
可能仲望到佛光街公園

睇緊2房則
2房望啟德海景有機會比樓遮
2房望尖咀景觀開揚但馬頭圍道嘈+大塵+入門口鑽石型

取捨都唔易

抽得中又仲有兩房揀再算

咪係囉，咁快打定飛機，同ff中六合彩都一9樣

高都可能避到塵
但嘈同則衰無得搞

不過睇到dt 啲則就覺得呢個都未算好差

希望到時中咗可以上黎share

壹居D size真係正常好多

開放式都300 幾呎

其實G室個3尺去咗邊

F室 海景 但有機會被樓遮
G室 景應該都開揚？ 但嘈同埋大塵

但唔見有人傾2座C室

高層G應該幾好view
2座C門口條走廊都係麻麻

高層係咪可以望到海傍？

幾好阿，請問係咪g單位？

你自己認返個地盤位置
再數返望到嘅樓幾多層樓
在幻想下嗰個單位望出去嘅景

邊有咁高

呢到有冇60,70層樓高

究竟樓上兩位點解會覺得我貼呢兩張相係想表達個單位望出去嘅景觀？

其實你可以用google earth去預計返每層見到既景觀

望九龍灣嘅要視乎新樓點起
要搏

馬頭圍嗰邊全部單位都係望佛光街公園
開揚
1座尤好

望真啲二座EFGH高層有機會望穿黃埔見維港

純粹想比上面睇下向西/西南既樓有幾高左右
點知你地可以當左係望出去既景
明明就睇到地盤位置
真係配服你地

又唔係咁講
要知道抽到去揀樓個到得15分鐘比你決定
到時先諗又1516好大壓力
就算中六合彩，中左先諗好易亂洗

咩app?

曬錢

google map

屌

宜家先知google map有航拍機高空圖片睇

以爲得街景

其實係3d 圖
好好玩架

57-69 Ma Tau Wai Road & 2-10 Baily Street, Kowloon KIL 1151

Construction of a 29-storey composite building
(total GFA approx. 19,254 m2):
i) Underground sunken service trench
ii) 2-storey of commercial podium
iii) 1-storey of podium garden or E&M floor
iv) 23-storey of residential floor (551 Units)
v) 1-storey of refuge floor
vi) 2-storey of clubhouse

北少少都有座舊樓會重建

逸瓏灣8首批折實平均呎價13228元

之前都有報導講 預計開頭5年都要食塵
Btw 551 unit係咪即係551個單位？點解可以咁多 又係劏房盤？

全部開放式廚房，1房/開放式為主
日後煥然懿居放二手應該會俾呢個盤壓低晒

今日唔知聽日事
到呢個盤推時都唔知樓價係高係低了

又一個四叔盤，起出黎應該類似里奧坊 曉岸嘅巨型單幢樓，五百幾單位係附近環海 東岸一半
懿居兩房第日想換，同佢地無乜直接競爭

23-storey of residential floor (551 Units)

23層551個單位?
咪一層24戶
係咪有2 棟架?

潮流嚟

// 根據城規會文件，嘉湖海逸酒店有限公司申請將嘉湖海逸酒店改建為兩座住宅大廈，每座分別樓高53層，包括2層地庫及1層空中花園，料共可提供5000個住宅單位。現時酒店的總樓面面積為135,000平方米，申請人亦申請將總樓面面積放寬限制至185,571平方米，即近200萬呎。現時位於酒店平台的置富嘉湖第一、二期商場則會保留，故現有的非住用住宅樓面面積不會減少。依發展商提供的資料推算，屆時每層住宅單位可能近50個，或成為香港之最。 //

1個tower分2個lift lobby，中間有門隔住
每個lift lobby 2部lift

施主 你知道得太多了

好多舊大廈都係幾座互通，實際上連埋一座過，例如土瓜灣益豐大廈

去過嵐山呢隻格局
A室J室兩個大堂兩個看更
一入門口看更實係問你去咩室先而唔係問去邊層

益豐係罪惡天堂

有無隔離重建個高度?
如果隔離高d就海景應該被遮晒?

北面就唔會望海啦

東面向春田街係海，但春田街另一邊係另一個市建局地盤

係
高度限制同二居一樣
視乎到時會唔會喺樓罅望到出去

煥然懿居市價推43伙
呎價1.88萬至2.15萬 最貴1239萬
新盤新聞18:28 2019/01/15

市建局紅磡煥然懿居突擊加推第2張價單，將發展項目餘下43伙單位以市價推出，有關單位將於下周一（1月21日）發售。

43伙單位面積284至574平方呎，價單定價由551.6萬至1,239.6萬元，樓價低過600萬只有兩伙284平方呎單位；價單呎價由18,805至21,596元不等，呎價逾2萬水平有22伙。市建局僅設建築期付款，無其他折扣，即價單價錢就是直接售價。最貴單位來自2座36樓G室，面積574平方呎3房，價單定價1,239.6萬，呎價要21,596元。

地產站抽出新價單1座7樓A室的面積404平方呎單位為例，價單定價789.4萬及呎價19,540元；較首張價單樓下1座6樓A室價單定價（已計及港人首置折扣率）487.5萬元貴61.9%，剛好與公布的六二折相近。

煥然懿居全盤493伙單位，當中450伙作為港人首次置業先導項目，餘下43伙市建局早前已公布會以市價售予受重建影響等住戶。銷售安排顯示，是次43伙只為發展項目前身住宅受影響業主而設。

值得一提的是，同屬市建局有份的馬頭角Downtown 38近期已開價155伙單位，用盡即供折扣，折實呎價16,035至20,988元，較煥然懿居市價單位平。

2皮邊個接，284呎，550萬，係新界可以買大一倍，痴線

所以話巿建開價係on99

佢高開之餘仲要唔知幾時計咗個價出嚟之後就唔會因應巿場調節

除非樓換樓有好高回贈
否則畀我就唔會換收cash 好過

正價有乜人會買
買完知個鄰居係平4成買同一個size
心理都唔平衡啦

咁其實所有居屋都係咁on9

首置 靚過居屋
管理費都貴d

一分錢半分貨

我意思係望住隔離住埋一樣嘅屋但人地交平租自己就貴貴買

人地可能買來租比人住，笑你地平買要自住

補地價後2萬一呎。仲要細到洗衣機都放唔落

懿居附近咁多工廈 應該有車位泊車

DT個側靚過二居好多
淨講示範一房
DT有鞋櫃位有張食飯枱
二居兩者都難搞 (主要係個廚房design出問題)

二居除左有62折外 (同近黃埔站)
DT一定好過好多 (仲要有沙中線，租出去都易租d，又唔駛補地價)

正價真係邊個會買...

睇返上兩星期d人屌我既post, 真係好撚好笑

dt 投資價值好啲我同意
但佢個則我就唔多buy

廳大房細定廳細房大就個人喜好
但美其名玄關同鞋櫃位其實即是長走廊
尤其是最平嘅L單位
扣除善用空間擺兩個櫃嘅位
走廊仍佔2750x1100 超過32呎
(較好嘅單位走廊約26呎)

相對二居同呎數單位門口走廊佔約16呎
就算廚房多咗嘅檯面完全用唔著都仲多咗10呎可用空間
要計的話都十幾萬

DT38 除左露台仲多左個工作平台
即係又少左16尺

煥然懿居真心貴..

而家首置折扣價貴過市價乘折扣率，未補二手居屋都有相同情況，始終自住面積賺咗先

短期內市建局起碼有兩個新盤，附近紅蘋果後面同埋深水埗南亞村，相信有機會平過DT38，只係鄰近行車天橋。

越開越低... 煥然懿居開售時會唔會好多 NO SHOW

我覺得如果價單唔大幅調整，一定好多人no show

價單唔會變，只會調整折扣率，個人估折扣率由62去到68或7折

佢可能同大家講參考價格係同區其他新樓嘅未折扣價
所以無需調整

改到 9 折就差唔多

12月頭真係唔知佢點參考到20k呎出嚟
唔睇走勢又唔睇新樓價單
直接開高二手呎價一成

// 市建局指，局方所聘請的獨立測量師，在2018年12月初，為項目450個「首置」單位和43個「非首置」單位一次過評估當時市值，而今次價單所涉及的43個非首置單位，是根據該估值作市價發售。市建局稱，測量師估值時，會以同區近年落成項目的實際物業成交紀錄作參考，未來樓市的走勢預測並非考慮因素，而個別發展商推出一手樓項目的價單，涉及發展商各自的項目銷售策略，當中並不完全參考已作實的成交紀錄，市建局不宜用作估值參考用途。 //

佢應該參考何文田，並非土瓜灣

比到20k我買海逸啦

300尺 16/F
DT ~$18000尺
二居 ~$13000尺
仲有$5000尺數水位既

咁就即係得72折唔係62折
如果佢唔改折扣率, 到時補地價要補多市值10%
好撚多

巿建到時會只參考最後一推呎價最貴嗰個成交
唔降到5折已經益咗你

// 新地（016）發展的土瓜灣Downtown 38今日加推105伙，折實均價18,610元，較上一張價單17,228元，貴約8%。 //

多撚謝市建局!

市建局唔賺錢d人點出糧

煥然懿居 示範單位 booking 全爆

真係好多人等買

聽人講可以walk in

傻的嗎

返工時間都full

system 有bug?
明明星期日walk in 無人

去過兩次
拎完籌 死都要人坐低等
唔夠一分鐘就叫同你講行得
有撚人睇咩

好阿Q咁諗
如果係淨target懿居
佢初始訂價高 少d人爭都未嘗唔係好事

要計數
調轉嚟計
用返28501月入+128萬資產去計返承受力
即係咬到盡

真係好ON9

74100月入供兩房又點睇？

就算借9成都輕鬆wo

你用最貴嚟計就用返最貴單位計
咁先知市建食到幾盡

佢咬盡咗一房去到兩萬蚊呎唔通跟住話兩房三萬蚊呎咩

咁搞笑

個示範單位10分鐘行完，2房又冇得睇

係呀 我兩次去都係放左工先去
可能個個都係入左表先算
不過去到得280同300睇 當睇下佢送o既裝修 同埋順便拎樓書

示範單位個地板真係差DD,未睇前以為係木地板

樓市再跌

買家五年後隨時補1-2成地價就可以換樓

五年後 跌穿原價 係咪可以係償補地價換樓？？

無償

呢個概念幾好
咁樣睇跌既就更加要買

銀行有一蚊利息都超額

夠 再加埋你家產唔過128雞

掉轉問
如果月入不足下限
爭小小
係唔係買定期就可以解決到

買開放式 不如唔好買

最有可能嘅係樓巿繼續跌
但巿建維持62折

如是者會考慮補地價嘅就有機會縮

都同意

買全開放式 不如入二手一房舊樓

能力未夠，頂硬上，大跌或經濟轉差，第一批係死呢堆人

系牙

想問下印花稅幾多%？
計原價定折左既售價？
首期加所有雜費要幾多左右？
同埋如果單人抽按揭過唔到壓測可唔可以加擔保人？

單人抽按揭過唔到壓測
供款過唔過50%?
唔過50%政府保你

就係有機會過50%

二居兩房9成按的首期連雜費係=
首期：620萬*0.1 = 62萬
税：620/0.62*3.75% = 37.5萬
雜費：3萬

總共= 102.5萬就可以上會？

入息= 大約52000？（HSBC Calculator)

印花稅追下post / 打去問就會知

好似有巴打打去問URA
話稅用折扣價計

印花稅如果折扣價計係 360k + (6.2m - 6m) x 20% = 400k
如果正價計係 6.2m/0.62 x 7.5% = 750k

仲有按保9按30年係 6.2m x 90% x 4.79% ~= 267k
如果加借月供會再貴

點解你唔直接答？

我拎錯數字計
正價係370k

唔駛理我上面廢噏

其實收入咁勉強又何必呢，經濟周期一轉就好易PK

始終想有屬於自己既空間
加個擔保人應該得？

根據一居資訊
係可以加擔保人
但實際情況要同相關銀行傾
不同銀行不同做法
而且係咁嘅case
要知哂相關背景先得
例如tu或收入來源，父親年齡等
呢到應該無一個人會答得實你得定唔得

其實網上申請係咪刻意唔強調個申請資格
問月入都係寫只係作統計用途
想食多d $240

就算要埋入息證明嗰啲要鳩報嘅人都係會鳩報㗎啦

即係依家唔係用正價計，所以係上面呢個數！？

人地一炮6球幾買dt 你仲問人地點解唔考慮二居

// 另買家徐先生表示，斥資約670萬元，購入兩房單位，會全數支付，不做按揭。他認為，目前樓市幾好，二手樓價不會下跌；本身住港島區，曾到土瓜灣區看過；由於一手樓價下調，所以買新盤。至於為何不考慮同區煥然懿居？徐表示，因為入息高於該首置盤的要求，沒有申請。 //

流流地
真係睇好樓市，就每間做3成，買3間啦

息低full pay係咩玩法？

有啲人係鍾意full pay
無乜得解

正如買嘢免息分期都好多人唔分

咪玩啦
買電器個一萬幾千同買600幾萬樓做比較
有錢佬都做槓桿啦

有錢佬都有好多種㗎
事實就係呢幾年低息一樣有人full pay

你無識啲人尤其是老一輩總係話爭人錢唔好快啲晒佢先安樂？

星期六抽唔到dt，就想過黎睇煥然。但真係擔心門檻過低 揾27001就入到個單位，除時一房屈成鬥人一齊住

預左一抽到即刻做結扎

計過如果單人申請
月入真係長期只有3萬
就算佢借9成

應該都還得辛苦
將來點都要月入過4萬先得.......

想問下呢個數駛唔駛比錢做按揭保險

如果長年供樓用超過50%
就算政府肯

自己都應該會慢性有一日會跳樓.....

咁又唔驚既
本身都唔大洗
計過每個月都仲有錢剩可以儲

"「港人首置盤」市建局紅磡煥然懿居今日按市價發售43伙予重建戶，早上9時至12時於大角嘴福全街6號售樓處開售，乍暖還寒下，首輪30分鐘抽籤登記時間已過，只聞風聲響，不見有人來。 "

會唔會62折都一樣情況，身體最誠實

隔隔隔離 downtown賣Q晒
個經紀係咁whatsapp我

唔會囉，除非啲新盤繼續值開，不過機會唔大

自由市場上 區區幾百萬跟本大把人有錢 Full Paid
依家買樓 就算唔計大陸人 都有少數香港人全家人幫手Full Paid一個單位

借6成以上都要按保

賣晒whatsapp 你做乜

想買二居嘅應該慶幸
如果佢賣得晒肯肯定62不變唔會下調折扣

預左

加推加價呀

同佢講過咗3月就會搵你

自己市價買
隔離單位62折買
心理應該幾唔平衡下

問題係你有幾百萬會唔會full paid先
再者，而家推個d盤真係值?
行出去市建局好多地盤起緊樓
樓價升都唔會升太急太多 (我睇都唔會跌得多)
與其係咁點解唔食左發展商個低息期先再paid返?
(呢d數我無得full paid真係唔識計)
full paid左之後再搵銀行按又按唔按得返低息?
自住就無所謂，投資租出去比50%首期叫租客幫供好過啦
真係有咁多家人有閒錢full paid 600萬買300呎咩
有600萬首期都買間大d慢慢供啦

所以初步支出應該唔只咁少？

唔止
唔駛佣金，但按保應該多過上面寫嘅佣金
仲有些許雜費

稅如果係跟居屋係計折扣前原價
即係賣6M原價10M, 稅要俾成370K

暫時16000宗申請

比想像中少

唔知有幾多已經轉左去 DT 呢?

DT得百幾個....

如果受薪，入息審查又係計幾時呢？
計apply 1月果下？計3月抽？定6月買果下？

記住計埋管理費，差餉，同埋唔知你洗唔洗借錢裝修，又要還埋裝修舊錢

同估計一樣埋單近二萬

// 市建局指出，截止昨日（20日）共收到1.62萬宗申請，即至今已超額認購35倍。//

按保係咪可以分期還～？

分期有兩種

一種係按證分期年度收費
會畀多好多一般都無人揀

另一種係向銀行加借
會影響供款比率同埋本身已經借到9成兼好邊緣嘅要視乎銀行點處理

岩岩見到個例子一炮過比按保唔小野（唔係首置case）

按揭保險例子

假設準買家看中一個價值HK$500萬的單位，按揭成數為8成，還款期為25年，選用浮息按揭，選擇一次過付清保險費。你的保險費為HK$8萬。香港按揭證券公司提供簡易的按揭計算機，可以輕鬆計算按揭每月還款額及按保保費，準買家不妨一試！

按證已經出晒二居嘅保費
可以上官網睇
會比一般樓更貴

每份240 蚊申請費

加埋收咗成4M申請費

咁老味都揀銀行加借啦，每個月供多1000幾百就得

今次個mip(按揭保險)比普通mip會貴啲, 同埋普通mip係有折，通常6幾折

好想知到時有無人去揀，假如6月再跌少少的話

其實唔計本身個價
佢萬2蚊呎仲有得做9成真係無得輸
就算新樓同佢都5百萬
一個首期都100個
懿居先50萬
已經差好遠啦
assume係自住唔係炒同計換樓
都係果句 夠首期就唔使買佢啦

所以開房式同一房都要考慮清楚，上左身，基本係極難甩手

瑧尚都差唔多推
都係主打3-400呎
如果同dt 一樣壓到lump sum 6球以下做8按首期1球左右就可以再吸咁啲二居客

不過始終都係二三百伙
抽唔到啲人都會回流

之前去已經覺得少人睇
申請人數比起居屋果d真係少好多
可能單身入息得一萬真係好蝦人申請

不過最近見到新聞，佢個原價咁鬼貴
到能到時個折會調整好多，唔洗補咁多地價
如果唔係可能真係無人買..

唔會啦
dt加左50萬
尺價最平都18000up
高層靚單位20000喇
所以唔會調整比較大
同埋買唔到dt就可以揀呢到

巿建只會參考貴唔會參考平
佢仲要話唔睇發展商折扣
以佢嘅標準都真係唔駛旨意調低折扣

咁係咪揀樓時就已經知道最終嘅折扣率？

43個原價單位無人要

唔知最後會唔會放返落首置62折賣

如果佢賣市價6折

1. 比長實果班小 賣太平
2. 比抽居屋果班小 咁都唔比佢地(月入0 - 2萬8) 買
3. 比公屋果班小 咁平應該比佢地買
4. 比私樓果班小 做爛市

全香港圍小

市建局推出的港人首置上車盤「煥然懿居」，於本月3日開始接受申請。市建局行政總監韋志成撰寫網誌，指過去十多日已收到逾一萬份申請表，暫超額認購約21倍，當中以一人申請者較多，佔約64%；超過八成屬於18至38歲的八十、九十後，韋志成認為數據反映「首置盤」對年輕單身者及家庭有一定吸引力。他又提到，約一半申請者申報的入息均貼近「下限」，亦有約半申請者的申報資產值只得64萬元或以下。

值得注意是，有四成申請者居於公屋或資助房屋，計劃「分戶」申請「首置」項目，由於申請者入息下限分別是2.85萬及5.7萬元，換言之不少申請者或已屬「公屋富戶」。

================================================

公屋富戶如果呢次去抽
又抽唔到的話，會唔會比政府抽出黎審查

唔會
就算係都無傷大雅
富戶不過係交倍半雙倍租

賣平又小, 賣貴又小
個盤就係俾D 公屋居屋私樓都冇份嘅人GA

樓主會唔會開新post?

想問下按揭可唔可以加擔保人呀？

抽到先再諗啦，咁撚多人搶

有另一個難題，如果兩邊都要分戶令到本身公屋要搬細，都係煩

好多人搏
為左間屋咩都做
住公屋d人一嘈，房署就唔搞你

想問會面係幾時會面？
3月出bonus
計埋先夠入息下限